[垃圾文筆日記]帶住心臟踩去西藏

一開始要向丹尼爾巴打致敬，我諗連登每一個踩單車去旅行既post都係因為佢先會萌生呢個念頭。

幾年前，當我睇到丹尼爾既post，我係到諗，有朝一日我係咪都可以做得到，終於畢業之後有時間可以實現呢個目標。

我係個毒矮瘦既小子，人生中冇做過咩特別既事，為左唔比自己人生淨係得讀書同翻工，就有左呢個計劃，由香港踩單車去西藏。

我應該最少每日會出二篇日記，因為個旅程只有73日，所以呢個post會好短。

每日都應該會有GoPro影既片，如果有踩既話。

路線

香港->深圳->廣東->廣西->雲南->西藏

廢話唔多講，睇片先。

最後希望大家可以支持一下我既同伴，佢地仲會踩到去荷蘭。

7月22號 (Day 1)

琴日準備好哂啲野，搞到中午叫左部GOGOVAN整埋部單車就出發去羅湖，仲一個朋友同我一齊去。

上港鐵要拆前轆，如果冇朋友幫手真係搞唔掂，但係過關就可以唔洗拆咁麻煩。

其實一路都好尷尬，好多人都投來好奇既目光係我同部單車。

過關一定要行人手檢查，因為e道好窄，單車加埋個加後尾袋就唔夠過，到左羅湖已經兩點幾，就諗住係深圳住一晚先，聽日再出發，點知發現之前張電話卡冇錢，用唔到上網，周圍又冇wifi，最後行黎行去搵wifi。

有左上網之後就開始搵青旅，但係都唔係咁順利，搵左好幾間先搵到一間可以放到單車既青旅。

係太空艙黎，都幾舒服，價錢只係40蚊。

部單車就放係青旅出面鎖住，其實都有啲驚，不過都冇辦法。

7月23號(Day 2)

訓完起身之後，整好哂啲野準備出發既時候，青旅老板娘同我講。
老板娘:出面打緊颱風，你唔好踩啦，等聽日先啦。

真係出師不利，不過冇辦法，打風踩單車好危險。
結果我都係青旅玩手機玩左成日

夜晚冇雨就落街食飯，仲有好多呀姐係到跳廣場舞

睇人玩LOL

7月24號 (Day 3)

Today target

深圳(羅湖)->深圳(寶安)

真係準備好哂啲野走既時候，扲住個尾袋既時候，啲人問我去邊，我就同佢地講話踩單車去西藏，點知佢地三個人就黎料，係咁話好危險，你自己一個踩唔到架，好辛苦架，你咁既身板唔得呀，仲難聽過粗口，仲搵埋啲人去西藏踩到好撚後悔啲片比我睇，個下真係頹左，係咁同佢地講得架，冇問題架啦，都冇用，好彩最後老板娘扮話我地好嘈幫我解圍，仲支持我話我會成功。

食左個營養早餐

之後就出發，係深圳馬路踩單車同香港踩單車真係差唔多，一樣好危險，但係唔同既係，香港靠左，大陸就靠右，一開始仲on99咁亂踩，之後跟住電動車行。

左攝右攝

深圳係難搵路既其中一個城市

結果踩左30公里就頂唔順，天氣太熱，到左寶安區搵左間青旅左休息，踩左一日都仲係深圳，真係慢慢長路，慢慢走

夜晚又同人地講話去西藏，之後又比人話，不過都有人支持我做呢件事，有個女仔鄉下係雲南，仲比左啲踩單車攻略比我，正正係呢啲小小既支持，先可以支撐我繼續走下去。

吹水到夜晚就訓教，面對聽日新挑戰。

皮已正

支持 巴打踩完返黎？

11月已經翻左黎
不過懶先冇出文

Lm

7月26號(Day 5)

Today，target

虎門->廣州

今日越級挑戰，由虎門踩70km到廣州，廣州個名就聽得多，其實我自己一次都未去過，唔知入面係點樣。

早餐就食左個炒面

一路上踩去都好大沙塵，好彩有面紗同太陽眼鏡擋一擋，大貨車又多，成日係後面響咹，嚇到成個人彈起，真係細膽啲都炒車。

晏晝就食左個揚州炒飯，乾到以為食緊沙，仲要25蚊。

因為天氣太熱太焗，踩到個人勁頭暈，應該中暑。

不停休息，踩到呢到仲有成27km，但係已經好唔想踩落去，不過冇計，結果都係要繼續堅持。

就快入城係油站買左啲餅食，唔知係咪太肚餓，好鬼好食。

入到城，廣州比我既感覺就係霧霾好嚴重，同個城好亂，車就勁多，大貨車都有。

因為廣州整緊路，好多地方都得翻一條線，搞到勁塞，好多電單車就係車既中間穿插，咁啱我就目擊意外既發生。

事源就係前面塞車，架貨車就停左係到，隔黎就有條gap，單車友就諗，正呀，條gap仲唔係為我而設，一上就仆街，出事啦，架貨車就咁岩開車，轉彎收尾就夾到佢，好彩個單車友都冇事，係架車爛左姐，單車友佛都有火，立即衝上前以禮相待，問候一下貨車佬既老母，聽左一陣，單車友都只係要貨車佬賠架單車錢比佢
個陣時我就諗，有陣時係咪人既命會廉價過一部單車？

踩多一兩個鐘就搵到間青旅，咁啱突然之間落大雨，就走左去避雨，之後有個應該大我一兩年既人踩住架單車一齊黎避雨，佢見到我一身裝備，就同我講
青年：「兄弟，你一身裝備要去哪？」
我：「我去西藏。」
點知佢竟然話：「哎，我之前也去過呀。」
真係遠方遇到知音人，我就不停問佢關於西藏既事，佢仲好好人帶埋我去青旅。

間房就有兩個大叔，一個青年
講起個大叔a，唔知真定吹水王。
當我講我係香港人，就話成日落香港同曾志偉踢波。

另外一個大叔b就叫佢"別再說啦"。
笑到我仆街
係到訓一晚，想訓得好就要鬥早訓真係唔係講笑，好彩我訓得早，朝早起身個大叔b，啲鼻寒聲好似火車。

加油 皮已正

唔小心跳左一日

8月25號(Day 4)

Today target

深圳(寶安)->虎門

我一直睇住丹尼爾個blog，跟住佢咁行，但係愈睇愈灰心，因為巴打既速度起碼快我兩倍。

差唔多成十一點先食完早餐出發，係大陸到係用唔到GOOGLE MAP，唯有用大陸既高德地圖，一路上都好多人叫我用，話係最好，單車裝左個電話架，我就一路叉住電一路睇住點行。

踩到咁上下就搵野食，通常會係地圖打真功夫，因為全部都是蒸飯，最健康。

有菜有肉有飯，不過25蚊就有啲貴。

踩多幾個鐘就到虎門，又係時候搵地方住，幾經辛苦左轉右轉先搵到間賓館，佢竟然同我講呢一區停電，要等幾個鐘先有電，但係我已經攰到賴屎，所以都係比左錢係到等。

我就坐係到呆等，

等左一陣，老板娘叫我不如上去沖左涼先，見我成身汗，可能唔小心臭親佢地。

沖完涼就走出去食個飯，翻黎就有電，可以繼續玩電話，玩到攰就訓。

7月27號 (Day 6)

Today target

廣州(天河區)->三水區

一個人踩單車其實真係幾無聊，無聊在於你發生左咩事都好，都冇一個人係你身邊聽你分享。

其實我一開始唔係計劃自己一個去，係仲有一個都好鐘意西藏既朋友，佢話一齊去，點知佢最後縮沙，佢係想坐火車一站一站咁玩，結果都係得翻自己一個，個陣時個心都七上八落，唔知去唔去好，但係睇翻好多人都係自己一個出發，咪順便訓練自己獨立。

自己一個人所有開支都會大幅上升，特別係住，例如我住酒店100蚊1晚，兩個人都係120蚊1晚，食飯又唔可以叫幾個餸，有陣時只可以食佢地叫”快餐”既野，姐係佢有幾大盤餸，之後佢夾啲比你，但係通常都是凍哂，又硬，所以好鬼慘，慘過去軍訓唔係講笑，雖然未去過。

有陣時淨係食個面就算，好似今朝咁

好多人陪我一齊踩，有陣時佢地仲快過我好多

係到睇左集火影忍者博人傳

留名 支持

追緊

多謝巴打

7月28號

Today no target

可能我本來隻手就好幼，長時間踩單車就搞到手腕痛，所以決定今日休息同埋去單車鋪整下個坐位睇下會唔會冇咁痛。

由於琴日間賓館好貴又唔好住，所以一起身就去搵單車鋪先，再搵其他賓館。

呢間單車鋪都幾大

問佢可唔可以幫我整一整個seat，佢好人到幫我整左幾次，整到fit我先收手，仲唔收我錢，我都幾唔好意思，比佢都話唔洗，之後教我點樣踩最好，因為佢我條腰一路以黎都冇痛過。

順帶一提，我部戰車就叫心跳號，係有段故，不過之後先講。

之後搵左間賓館，每次都要人幫手搬。

但係個馬桶冇坐板，搞到要去隔黎房柯。

之後就上網睇下點先唔會手腕痛，又睇下聽日去邊，之後睇下戲又一day。

lm

7月29號(Day 8)

Today target

廣州(三水區)->肇慶市

今日終於有影多啲相，其實我本來個人就好少影周圍既事物，通常都係影風景相多，但係一路上又真係冇乜好風景。

早餐6蚊搞掂，係賓館附近搵左間包店。

便利店隻貓好得意

踩左幾個鐘之後先搵到飯食

咁先12蚊痴線，問佢可唔可以加菜，仲唔洗錢，呢一種叫木桶飯。

踩左幾個鐘都係呢啲路，不過好彩有樹蔭擋下太陽。

終於都有啲風景睇下

仲有16km頂唔住，要買翻支可樂。

成日都會想飲可樂，可能個身好缺糖份，就會令你諗起最甜既野。

仲去人地間鋪頭借人廁所，諗翻起都尷尬，不過一急起上黎都唔理啦。

經過啲泥路，又賴野。

就坐係到睇住個景慢慢抹。

點知有啲清潔呀姐就好奇走埋黎問我去邊，傾傾下佢竟然仲幫我一齊抹，仲認真過我自己黎，幾唔好意思，好感激佢，幫助一個陌生人，多得佢，心跳號先靚仔翻哂，唔洗比人白眼。

通常到左市就有青旅，今日都唔例外，搵左間青旅。

條件都唔錯

支持!!

7月30號(Day 9)

Today target

肇慶市->雲浮市

今日目標係踩到去雲浮市，其實又唔算話好遠，但唔知中間係咪踩錯路，入左去村路咁，不停出完村又入其他村，好多人見到我好覺得好奇怪，點解會有人踩單車入黎。
後尾先知道高德地圖會帶你入去小路，雖然會近啲，但係有陣時就會有爛路。

見到咁好風景又影翻張

食個翻版M記先，一路上都有好多呢啲麥當勞式既快餐。

去到中段既時候，一直係咁上斜，又唔算好急，但係就整體上不停拖慢你既速度，仲要條路兩邊都係石磚廠，勁大塵，係踩得好唔舒服，就算有面紗眼鏡都頂唔住。

最後一段路係最麻煩，因為有大塞車，我已經係行非機動車道路，啲車都唔理你，直接行你條路，你行得慢就係咁吹你行快啲，真係幾鬼無奈。

之後我揀左一間我人生中最差既賓館，亦都係最平既賓館，就係貪平就出事，只係要20蚊一晚，冇冷氣，有風扇。

當時既天氣係熱到痴線，應該有34度左右，我係自己屋企係可以全年都唔開冷氣，只要有風扇就夠，咁點解會話佢差呢，個風扇條電線勁短，但係個插頭就好遠，間房係唔細架，所以個風扇根本就吹唔到我，而我竟然熱醒左。

呢一個夜晚係令到我最想放棄既一段時間，覺得好辛苦，做乜要踩單車咁搞自己，係咪傻鳩左，但係一諗到一開始話我去唔到，串我既人，如果我放棄左，佢地就會話，一早話過你架啦，依加哂錢啦，係咪衰呢。

我唔想令到支持我既人失望，無論係出發前定後。

我唔甘心，我唔想做失敗者，自己決定既路，斷腳都要爬過去，有始有終。

因為唔記得左叉部GoPro，所以冇片今日。

巴打有無去飛來寺住個叫咩覺色滇鄉嘅青旅呀？
最近去hostel 條女又話有個香港人單車去西藏，仲係wechat到show張相俾我睇

唔係住呢間，但係梅里雪山真係冇得輸

巴打你好犀利呀！
留名支持

留名

上個月去住覺色有遇到呢個香港人

支持

支持你

7月31號(Day 10)

Today no target

因為琴日踩完隻手仲痛，我就諗可能唔關個seat事，可能係個手把問題，今日又想去單車鋪問下係咩問題，經過住宿問題，所以我就一早就換左間賓館，仲專登問可唔可以用洗衣機，因為手痛，仲要手洗衫真係折磨。

好好彩比我搵到一間，我仲好抵死講價，佢又肯平啲比我，有冷氣80蚊講到70蚊，個下好有滿足感，唔怪得之啲人咁鐘意講價。

間房

之後去單車鋪問點樣手腕先會唔痛，佢就話蝴蝶把就最好，但係佢冇，話要去到大行先有，但係佢有牛角，話用住先再唔掂就去大行買蝴蝶把，仲叫我去買個護腕會好啲。

呢種就係蝴蝶把

其實我都算半個港孩，手腕痛都冇諗過去買護腕就知道自己有幾失敗，真係有左個牛角同護腕之後就隻手腕就好左好多，冇再痛，又或者已經習慣左。

牛角

之後翻到去，就同老板娘傾計，可能因為一個人踩單車真係太悶，所以同咩人都咁好傾，仲有個大叔係到，就一齊傾，傾到就快食飯時候，個老板娘竟然叫我一齊食飯，仲有佢個孫同佢朋友都係到，你話幾咁尷尬真係，不過窮都冇辦法，唯有黐餐，出左黎咁耐終於有住家飯食，好感動，唔洗再食出面啲快餐。

就係呢位好好人既老板娘

柒月

8月1號(Day 11)

Today target

羅定市->雲浮市

今日出發一開始都幾好，又有落斜又有平路，但係突然就有一個大山，其實又唔算好大，但係當時係我上既第一座山。

望落係好斜，自己上既時候就係好鬼斜。

都上唔夠十分鐘，就頂唔順，一黎天氣熱又斜，二黎係冇動力，就開始推車，推下又踩下，成日比啲假希望你，諗住轉個靚彎就到，點知仲要係咁上，屌!

天氣太熱，飲水飲得好快，兩支水差唔多已經冇哂，自己又抵死，諗住去到兩支水搞掂，去到中途再買水飲，平時我會有兩支水加支1.5L既大水。

就係呢個咁危急既關頭!

竟然比我見到個地盤，冇辦法，就膽粗粗去問水可唔可以比啲水我，已經做好比人拒絕既準備，點知佢地勁熱情，唔只比水我，仲叫我去佢地休息涼下冷氣，仲叫我去食飯，因為佢地啱啱食完飯，仲有啲餸，我就緊係唔客氣啦。

正

雖然係餸頭餸尾，但係人地係可以唔比你食，好鬼感動，差啲馬尿都流出黎，有呢啲特別既經歷，好似打左支強心針咁，之後既路愈踩愈順。

有人係架電單車到帶住幾隻鵝

咁我問佢買黎做乜，我一開始仲諗住佢買黎食，點知佢講係放係屋企個池塘到養，有野走黎走去靚啲。

一路上都有好多奇形怪狀既山，幾特別

踩到賴哂屎先到羅定，問左好多間都好貴，兜兜轉轉，最後住左間㚖臭地既賓館。

突然有隻曱甴爬左入我個馬鞍袋到，搞到要倒哂啲野出黎再打死佢，好彩係爬入去工具果邊。

真係屌哂你全家，嚇鳩死。

8月2號(Day 12)

Today target

羅定市->岑溪市

今日終於衝出廣東，我諗一開始好多人都冇諗過我會出到廣東，但係我依加一步一步咁向住目標進發。

不了 要翻工

一路上都係咁樣，所以好多靚既風景都破壞哂。

第一次見到牛

食翻個廣西燒味飯，所以味道都幾差，不過都係十幾蚊。

落山既時候無啦啦落大雨 唉 濕撚晒，唉 唔撚驚

但係過左一陣就已經冇雨，最慘就係呢種，又整濕你，等一陣要冇雨，著完衫，過冇耐又要除翻哂啲衫。

支持巴打
我希望係要返工之前都可以踩入西藏
The Secret Life of Walter Mitty 句quote 真係好正

如果有機會既話真係可以試下，十分支持
我都好鐘意呢套戲

8月3號(Day 13)

Today target

岑溪市->容縣

其實我成日都偷懶，今日太遲起身，所以就去近啲既地方。

一路都係上勁斜既坡，再落斜，又上又落。

睇相可能feel唔到有幾斜

推左幾次車，我認我垃圾。

啲山好宏偉

踩到七點幾，終於到左容縣，其實縣級都算係一個幾大既城市，基本上應有盡有。

綉江大橋

係容縣，我住左一間世界級性價比最高既酒店。

點解我淨係影個廁所？ 因為個廁所都值98蚊呢個價。

當然我好小住酒店，不過我都覺得好唔錯。

去到廣西都講到廣東話？

8月4號

Today no target

我啲衫因為住酒店既前一日未洗，所以已經有兩日既衫 ，又咁好彩琴日洗完之後上頂樓晾衫，夜晚就落雨。

搞到要住多一日，等啲衫乾，如果唔係踩完之後就冇乾淨衫換。

收翻啲衫入房再扲冷氣吹住，好彩第二日都乾到。

我只係帶左三套衫，一開始既諗法係身上著住一套，踩完之後再換一衫，如果個日冇洗衫既話，再踩完都仲有一套可以換，不過就要一次過洗兩套衫。

我基本上係冇出過酒店，因為大陸好多APPS可以叫外賣，方便左我呢啲咁頹廢既人。

諗住開電視睇戲，但係點知又要比錢，結果都係乖乖地玩下手機算

8月5號(Day 15)

Today target

容縣->興業縣

一起身食左個幾好食既炒面

我踩到呢隻爛路既時候，我個背囊震到飛左落地下，全部都是泥，每一個都行過都望我呢條傻仔。

中午就食翻個特色快餐，我見幾多人都去食，我就跟埋入去，快餐黎講都幾好食。

順帶一提，大陸既所有汽水都係賣3蚊，搞到我成日都心思思想飲。

雅江水鄉聽聞係個景點黎，不過大陸呢啲景點冇一千個都有九百個。

無啦啦落大雨，走左去巴士站到避一避。

最後都好成功到達。

夜晚的貓

去到廣西都仲有人識講廣東話，不過過左南寧就好似冇聽過。

好好睇 lm
巴打好勇

最勁都係試過環台
表示支持!

我都想試下踩去 但無人陪
啲朋友都我唔好自己去 話好危險

請問師兄帶左幾多錢去。

我每日都追緊post架 好欣賞樓主呀

我遲啲想去既就係環台

睇下你係咪自己真係鐘意
我自己就好鐘意睇風景
我啲朋友都係咁講 不過都冇理到
危險係有既 不過比起十年前已經好左好多
你可以睇完我個POST再諗下

我用左2萬幾
不過如果好撚慳錢
我估1萬鬆啲可以搞掂

8月6號(Day 16)

Today target

興業縣->樂民鎮

本身打算去橫縣，不過又係衰遲起身，仲要行錯路。

人生就係咁，唔係一帆風順，總係有啲意想不到既意外會發生，甜酸苦辣都有，你諗下甜冇左苦襯托，你點會知道有幾甜呢。

係中途食左個蕃茄蛋

最後就近近地去左一個叫做樂民既小鎮到

因為行錯路，地圖就帶左我行鄉村既路。

踩踩下就入左條村，諗住跟住個地圖實冇死啦，係咁帶我入掘頭路，係咁轉黎轉去，問左幾個村民先出到去。

塞翁失馬，焉知非福。

原因係行小路，睇到好多靚景。

我真係好鐘意睇風景

咦，你好似好熱咁喎。

個村名搞得幾好

就入村既時候唔小心比自己個腳踏整親

就係夜晚搵野食既時候發現呢到係冇野食，除左一間。

但係呢間所謂既快餐係好鬼污糟，竟然係我食食下掉左隻小強係我個碗隔黎，我屌你老母，即刻唔食跑走，但係一切都太遲....

8月7號 (Day 17)

Today no target

點解今日又休息呢，一黎係因為隻腳受傷啦，但係都唔係重點，傷左都可以慢慢踩，係因為琴日間快餐，搞到我係咁柯。

結果我都要係到住多一日，等我柯得七七八八都繼續出發。

但係樓下個前台姐姐勁好人，因為酒店離城有5分鐘路程，佢就借佢部電動車比我揸去買野食。

佢部車

之後我肚痛佢仲帶我去買藥食，真係勁好人

結果呢一日就係咁係個廁所到柯。

8月8號 (Day 18)

Today target

樂民鎮->橫縣

可能會變得有啲悶，因為開始踩緊既過程冇打到文，所以我都唔係好記得當時發生左咩事，但係好快就會有重大事件發生，敬請留意。

因為入左村，所以要出翻去。

經過百合鎮就食小小野，再出發。

真係好靚

其實今日既路程好短，好快就到，就係城隻出面落腳，離城大約有9公里，點解我仲記得咁清楚? 因為我一定要踩入城先搵到野食，再加上聽日都要踩過去，所以我足足踩左3次。

因為我個剎車有啲問題，但係夜晚就踩入城到搵單車鋪整埋，仲整左個碼錶。

加速

支持樓主
樓主有冇做開運動，我之前都諗過下，但驚隻腳會爆炸同到唔到每日定嘅目的地

咩運動都冇做過，我應該九成仲削過你。
一路上係會腳痛架啦，不過習慣左就冇事，最緊要係你有毅力，你有冇堅持到自己既信念。
至於目的地問題就分兩PART
第一，係未到麗江既話，一般都好多地方住，如果你去唔到原本既目的地都可以去近小小既。
第二，就係過左麗江，因為地勢問題，所以唔係每一個地方都有人住，咁個陣就要直係一定要到目的地。
但係其實又唔洗咁擔心，如果你真係由香港踩到入西藏既話，其實你已經係一隻FIT馬，仲勁過好多由成都出發既人，咩高山症，一般黎講都係冇問題。

加油

估唔到中國咁大沿路都一定會有住既地方 本身仲諗會唔會有啲地方係方圓幾百公里無人有時可能要紥營

13億人口唔係講笑的

8月9 號 (Day 19)

Today target

橫縣->六景鎮

一早就踩翻去橫縣到食個翻版M記

風景唔錯

就係呢位人兄，我踩踩下佢無啦啦問我部單車幾錢，又問我去邊，睇黎佢都係單車之友。

自從我上次住完個間地獄級賓館之後，我依加每一次都會問可唔可以睇左房先，因為真係好易中伏，再決定住唔住，今日都搵左好耐。

夜晚去食野，一買完野食諗住翻去慢慢食，佢就即刻落個大雨比你睇。
等左成十分鐘都見佢冇諗住停，就唯有直衝翻去，又要翻去換衫。

8月10號 (Day 20)

Today target

六景鎮->南寧

睇google map 見到有90公里，但係我印象中冇咁遠，因為我未試過踩多過90公里，所以我試下用高德地圖搵多次。

應該就係得72公里，中間仲會搭船，雖然有殘體字，不過大家睇一睇就算。

今日終於會到第二個省市，廣西既中心南寧。

城入面唔知點解有條路軌，但係冇火車過。

食左個炒面就出發，竟然比我踩踩下撞到琴日問我部單車幾多錢果個人，就好奇問佢點解會係到。

原來佢本來住係呢一面既小村到，冇住係六景鎮到。

今日就沿住條河一直踩，風景係幾唔錯。

十分寧靜

終於搭船，雖然條河好近，但係我都只係需要2蚊就可以搭。

休息緊就睇下隻牛耕田，其實我依加都幾似隻牛，不停向前。

到南寧市外圍，太陽已經落山，夕陽無限好，只是近黃昏。

唔知咩大橋

8月11號 (Day 21)

Today no target

黎到南寧緊係休息下，睇下呢啲有乜咁特別，再加上我之前係橫縣唔見左個無印衣架，但係佢又鬼死咁好用，咁好彩呢到又有無印，咁就順便出去搵下景點睇。

究竟有幾耐冇搭過巴士

就係呢隻，又唔佔位，又多夾，最啱去旅行用，無印打手。

買完野就去今日既南寧景點—青秀山。

究竟香港幾時先有真正既藍天白雲

右下角先係成個景點，係大到要搭穿梭巴士。

之後啲相都係用相機影，小弟係用olympus EM10 MARK II。

呢個草地令我諗翻之前去台灣

之後搭車上去山頂

登塔勇者

塔上的景色

仲有人著旗袍上黎影相

睇到冇野好睇就翻酒店休息，休息完，明天繼續上。

長文請注意

8月12號 (Day 22)

Today target

南寧->隆安縣

本來今日係去一個比較近既地方叫做那桐鎮，大約有67公里，但係因為一啲事，令到我去左隆安縣。

部單車唔比放係酒店大堂，所以我就鎖左係出面，但係唔記得左放左副眼鏡係個單車袋到，諗住出發就發現唔見左我副淘寶太陽眼鏡，都要一百蚊架屌!

結果要買多副，因為太陽眼鏡係長途騎行係好重要，保護對眼，尤其係大陸咁多沙塵既地方，一有沙入眼，真係分分鐘炒車。所以我去左運動鋪睇下有冇單車眼鏡，真係年少無知，運動鋪係冇既，得單車鋪先有，結果又走去搵單車鋪。

好正

當我踩到好頹廢，見到一檔賣水果既帳篷，因為平時好少食菜，所以就想買條香蕉食下，幫助下自己去得爽啲，檔主係一個上左年紀既婆婆。

我就問：「可唔可以淨係買一條蕉。」

佢就話:「冇得咁買架，不如送一條比你啦。」

我當堂嚇一跳，估唔到出呢招。

我就話：「唔洗啦，我都係比錢啦。」

佢即刻話：「一條可以賣多少錢呀。」

佢就遞左條蕉比我，我就哦咁樣收左條蕉。

之後坐低同佢傾下計，了解呢位送我香蕉既婆婆

原來佢都係一位農民黎，住係個到附近，係得閒先會出黎擺檔，生活都唔係好富裕，但係種完啲野，會有人定時黎做大收集。

佢都有問我做乜踩住單車，我話左比佢知之後，佢竟然話前一個星期有徒步去西藏既人黎過，不過我之後都冇見到咁樣既人。

傾傾下仲有人揸車停低左，買啲水果之後一齊傾計，之後仲加埋微信，其實一路上都好多人加我。

又搵到人傾計之後，好似叉完電，繼續出發。

正當我努力咁踩既時候，有個電動車青年收油同我平排，之後就問我

佢：「今日去要邊？」

我就答佢：「那桐鎮。」

佢好興奮咁講：「咁你係要去邊？」

我就答翻佢：「西藏。」

佢講左句我諗都諗唔到既野

佢：「不如我拉你車啦。」

我心諗點拉車，佢都未等我答佢

佢就問我：「你有冇繩？」

我又咁抵死真係有買到繩

結果就發生左呢個情況

佢就同我講不如去遠啲隆安縣，住宿會好啲，加上佢又住個到，可以帶我去食野。我就即刻話好。

原來佢都有試過去西藏，但係佢係同佢幾個朋友一齊去，佢就揸電單車，而佢啲朋友就踩單車，之後佢會拉佢朋友車，唔怪得之佢咁熟練。但係佢地最後都去唔到西藏，係因為有同伴高山反應太嚴重，搞到我都有啲驚。

佢就一直保持30KM/H既速度，但係我同佢要保持距離，如果唔係條繩條鬆就會有機會卡係個剎車碟，結果真係卡左一次，解都解唔到，佢又問我有冇帶刀，咁抵死我又真係有買萬用刀。

之後又綁多次又繼續拉。

拉左一個鐘就到左隆安縣，之後佢帶我去食飯。

快餐黎講，應該都係極品。

誠意推介今日條片

8月13 (Day 23)

Today no target

由於琴日出發之前我太笨柒，搞到我張香港銀行卡鎖左，原因就係大陸既打密碼既制係同香港反轉，令到我係咁打錯。

但係我身上又唔係好夠錢，諗住仲有錢既時候，快啲翻香港整好張卡，再翻黎，決定好之後，就開始準備。

訂火車飛

之後就問下可唔可以放部單車同行李係酒店到，點知又得，跟手就問埋同翻去南寧。

我記得當然身上淨係得翻一百蚊人仔，如果再遲啲走，真係分分鐘要露宿街頭。

8月14號

Today target

隆安縣->南寧->香港

因為人在隆安，所以一早起身搭巴士去左南寧先

到左火車站之後想食個正版M記都咁貴

我搭既係高鐵，唔知係咪因為仲係呢幾年先有，所以都還好。

都幾快，4個鐘就到，真係過份，我要踩足20日。

我回來了

我係香港既文就唔打啦，因為我都係整下銀行卡同打下機就冇做過啲咩。

所以下次既文就會繼續出發。

柒左D喎

精彩

笑左 估唔到竟然返左次香港

估唔到咁樣卡關

戇鳩
利申：踩過川藏線

川藏楊偉賊
係你喇 我知你兩個一定會入黎

我自己都估唔到要翻香港一次

8月20號 (Day 30)

Today target

田東縣->百色市

啲塵大到

條路啱啱整好，大車仲未行得，我就跟住啲電動車一齊行，條路勁好踩，輕鬆上到20KM/H

離遠見到架大煙囪，未見過咁大。

明明佢係咁噴煙，但係都有藍天白雲。

踩到某啲發達啲既地方，就會有副道，香港應該就冇。

其實都幾好，至少啲車唔會係你隔黎係咁飛過。

夜晚叫外賣送去間賓館，個外賣哥哥竟然送左去第二到，之後仲打電話黎話我打錯地址，點知原來係有兩間賓館係一樣名，佢送左去第二間。。。

高質，佩服可以踩到咁遠

個個都係連登開依類po

好撚浪漫咩？

關我撚事，點解要我幫你打飛機

最多你下次開POST幫你打翻飛機囉

唔小心又跳左一日

8月19號 (Day 29)

Today target

隆安縣->田東縣

話說當時翻左次香港，當我啲朋友知道我點解翻香港都有笑鳩我，所以係幾好笑。

18號翻左隆安縣之後住左一日就繼續出發。

竟然有彩虹睇下，我係香港都未睇過，我諗原因係呢邊好多過雲雨。

早餐食左個養生魚粉，麻麻地。

好似踩緊越野咁，啲大貨車就係咁係後面吹你行快啲。

好正

我又翻左香港

踩完日落先到

好想知點解叫心跳號

好睇 推

8月21號 (Day 31)

Today target

百色市->田林縣

你地係咪以為翻香港係重大事件? 其實唔係

唔知點解琴晚失眠，搞到今日勁頭暈，一直都係有心無力咁踩。

我竟然夠膽死，唔見左個後燈既情況下入一條完全冇燈既隧道。

不過有副道同埋後面一直都有車比到光我

好彩都安全出翻去

踩到中午，食左個飯，之後已經覺得自己唔係好掂，好似隨時會暈低咁，就想食飯附近搵個地方休息下。

周圍問人有冇住宿，點知又真係有，之後去睇條件太差又太貴，冇辦法之下繼續出發。

之後一直都係踩半個鐘，休息十分鐘咁，因為個頭真係暈到仆街。

到當我休息既時候，竟然係後面見到兩個單車友同我一樣，架車上哂行李，心諗終於都黎啦。

經過我既時候

佢地：「你要去哪？」

我：「西藏，你們呢？」

佢地：「我們都是，你來自哪？」

我：「香港。」

佢地突然用好純正既廣東話講：「我地都係喎屌！」

當然既心情係，唔撚係真事呀話，咁橋都有。

個情況係好似有一個on9仔，撞到兩個on9，仲要係香港黎既on9仔。

佢地一個叫啊達，一個叫DaDa(男人黎)

停低之後就大家互相介紹下自己，之後一齊出發去田林縣。

本來中暑頭暈既感覺都一掃而空，好似食左興奮劑咁，為左跟上佢地，隻腳好似唔識攰咁係咁踩。

到田林縣已經8點半，食夜飯既時候就討論下之後既路線，最終決定一齊出發。

佢地係單車發燒友，佢地只係用左15日都追到我，所以我好需要佢地帶住我踩。

YOMAN

ok deal

竟然有圖 佢地有無睇post

Live 左

8月22號 (Day 32)

Today target

田林縣->沙梨鄉

琴日撞到兩個香港人啊達同DaDa，令到我一早就好興奮，好期待出發，今日一早就約左佢地係佢大路等，一齊食左個早餐就出發。

終於組到車隊

今日又係好辛苦，上上落落，琴日仲同佢地講互相鞭策，我叫佢地早起身，佢地就帶住我踩遠啲，但係上斜真係好想推車，佢地就係咁講，唔好推呀，推左就輸架啦，搞到我係咁頂硬上。

今日踩踩下既時候，突然又出現左一個單車友，佢同我地一樣上哂行李，佢就係馬哥，馬哥係由珠海黎，人如其名，真係牛高馬大，踩得好鬼快，當我地上斜個陣，佢係咁同啊達傾計，搞到佢踹哂氣，其實佢算幾熱情，就咁樣我就多左個roommate。

車手馬哥

今日真係熱到仆街，保守估計應該有36度

好辛苦先跟到啊達同DaDa，但係一諗到佢地行李又重過我，佢地都多兩個袋，DaDa所有行李應該有30KG，我就只有10KG，所以差好遠，但係佢地速度都係咁快。

點解可以咁撚靚個景

完?

上完斜落翻斜之後，舊州鎮食左野之後出發，問老板仲有幾耐先到，佢竟然話連續上26公里就應該到架啦，我地既心情都好沉重，仲諗住完成上完。

結果我地踩到成個天黑哂先到山頂，真係攰到賴屎，之後仲要落4公里先到，所以我地都開哂燈先繼續出發，安全第一，一路都剎住車咁落。

山上的風景

到左賓館，馬哥已經等左我地成半個鐘，我地沖完涼食個抄麵就訓教，成個人散左。

8月23號 (Day 33)

Today target

沙梨鄉-->安龍縣

今日準備要挑戰地獄30公里連續上斜，一開始睇丹尼爾既文已經知道今日係好撚辛苦，所以為左唔洗又踩夜車，我地朝早七點鐘就起身，九點半出發挑戰30公里上斜。

點知今日一開波就6公里上斜，體力已經用得七七八八，馬哥就比我地一人一條蕉，補一補體力，如果冇馬哥既補給，真係搞唔掂。

６公里山頂

水力發電站

唔差架

開始黎料

落完斜就黎到萬眾矚目既30公里上斜，我好記得當時既時速就只有5km/h，真係慢過隻龜，當時我踩左兩三公里，就已經好鬼辛苦，要停低休息，真係每幾公里就休息一下，第一次踩到咁辛苦，加上天氣又熱又侷。

一路上山既光景

最好笑既係下面就高速公路有便利店，但係我地國道冇，之後啊達就話，單車唔係車呀，唔係人呀，踩左十幾公里之後，真係頂唔順，踩下又推下車，雖然好廢，但係有陣時真係勉強唔到，對不起，我繼續推車。

車隊其他成員都係冇推過車，慚愧。

好有FEEL

搵酒店，搵左間主題酒店，不得了。

啊康

應該有

呢個Post係幾易Live

飛佛ed

8月24號 (Day 34)

Today target

安龍縣->興義市

朝早一起身就食左個勁好食既清真牛肉米線，真係戰鬥力加50%。

啊達副眼鏡唔見左，原來趺左係琴日仆街好多青苔個位，仲要成晚都冇人汁，係污糟左啲，重點係唔洗再買翻副。

雖然路程短左，但係瘋狂落狗屎，所以我件風嬲係搞唔掂，望住啊達同dada先知道自己真係準備不足，結果點，又係凍到成隻狗仔咁，打冷震。

仲有車炒左

大雨得制，避下先，其實係糞池隔黎。

除左落雨之外，其實條路都幾輕鬆，但係又大風又大雨，直接將難度上升左唔小，不過無驚無險又一日。

終於到左城市邊，竟然係一個旅遊區，係橋中間可以睇到瀑布，真係好壯觀，咁大既瀑布真係第一次睇。

嘆為觀止

之後入城搵酒店既時候，盪失左路，搞到帶左大家行大斜坡，仲要去到先知酒店冇房已經，之後就淋住雨去搵第二間，搞到幾咁唔好意思。

酒店影落去

最後夜晚食左個烏江片片魚火鍋，雖然我就唔係幾鐘意食魚，但係我都覺得唔錯，性價比好高，4條友食，100蚊夠飽真係冇得輸，啊達同馬哥仲飲埋酒，真係勇士唔怕死。

Live

之後會講到 不過好後

推

pish

8月25號 (Day 35)

Today target

興義市->羅平縣

今日係一個開心之日，又係一個痛苦之日。

今日一早就比馬哥叫醒左，馬哥真係好早起身，之後都會叫醒我，之後就會開始汁野，再去隔黎房叫啊達同DaDa，出發，點知佢地今日竟然仲未起身，我同馬哥就落去食個自助早餐。

就出發既時候，先發現部車有啲卡碟，姐係個剎車磨到個碟片，搞到要去單車鋪整，再出發，麻煩到大家，真係唔好意思。

我咁個大都未試過咁大支野，聽聞係煙槍黎。

山頂

今日又係落雨，但係著哂防水衫轉個彎又停雨，究竟個天玩緊乜。

終於到雲南，只係差一個省。

上完個斜就黎料，世界級爛路，順帶一提，馬哥已經拋左我地十條街，佢已經係終點等緊我地。

大約就係爛到呢個程度，如果想知更多可以睇片。

世界級爛路加雨水會發生咩事，就係水氹，有啲水氹可以係成條路咁大，所以我係邊邊到踩到過去，而啊達就係邊到推過去，因為佢地行李重，好難慢慢踩到保持到平衡。

突然有一下失平衡叉左隻腳落泥水氹到，從此我就再冇下限，個大水氹我直行直過，照踩過去，乜鳩都唔洗理，去到最後仲有個大佬淤泥斜坡等緊我地，好鬼難上，好辛苦先搵到條冇咁爛咁路線上到。

幾經辛苦先去到羅平，雖然今日好頹，但係呢個經驗真係好特別，出黎就係要乜都試下，所以真係幾過癮，你話幾可有機會踩單車過泥氹。

8月26號 (Day 36)

Today target

羅平縣->師宗縣

呢個係原本既目標，因為我地起身遲左加上好多野都未乾，所以我地用左好多時間先出發，最後決定我們去近啲既師宗。

今日既天氣真係冇得頂，有太陽又唔熱，有陣陣涼風吹住，真係一啲都唔辛苦，當然有近左既原因，但係如果keep住係呢個天氣我覺得可以達到原本既目標，但係連酒店都訂左就冇辦法。

呢個坡竟然咁危險

個天氣好到呢

發生左件趣事，休息既時候，突然聽到馬叫，我仲係到諗邊個咁屌，係馬路騎馬咁囂張，點知原來有架車載住隻馬。

我一直黎既時候都話想剪頭髮，見今日咁多時間，我就走左去剪，剪完之後有條女就推薦我做個咩方案，話會令到個頭立體啲，我又係抱住乜鳩都要試下既心態去做，愈做愈唔對路，佢用啲野係咁卷住我啲頭髮，心諗咁似電髮，結果做完之後，屌你老母真係電髮，盛為你199蚊。

before

After，By 啊達

當堂成個人呆左5秒

溫馨提示，就算要試野都要了解清楚先好試，唔係就會中伏，翻到去比佢地見到係咁笑鳩我，話我鳩毛頭，不過都好既，大家笑下。

又到左每日一次既洗衫環節

先解釋下個洗衣機，係有兩個窿，一個係洗衫一個係脫水。

翻到去見到DaDa係到洗緊，咁就等佢洗完啦，見佢洗完就叫佢收左佢去脫水啦。

佢就話:點解啲衫咁乾既，咁我又冇理佢，放唒啲衫係洗衫個窿到，但係等左陣見佢都唔出水，我就好奇問DaDa:你岩岩有冇加水入去洗，我屌佢，佢究竟話:下，乜要放架咩

笑到我仆街，我笑鳩佢話:乜依加興放洗衣粉乾洗呀。

最屌既係洗完之後仲要自己過水，沖走啲泡，啲水勁凍。

不過呢啲係比較舊式既洗衣機，我地呢一輩人真係應該未見過。

8月27號 (Day 37)

Today target

師宗縣->宜良縣

因為今日踩109km，但係我係未試過踩多過90km，所以呢個係一個大挑戰對我黎講。
我地6點半就已經起身搞到7點半就食飯出發，我地先會上到2100海拔再落翻1450海拔，所以後半段都係頗為輕鬆。

幾正

我們食完飯之後就繼續上路，行左一條係咁落斜既爽路，但係踩踩下發現唔對路，個路牌係咁寫住去陸良，再睇番地圖先知我地3條友行錯路，原來已經踩左7公里錯路，要翻去姐係白白踩左14km，不過人生就係咁，點會事事順利，太順利就唔夠挑戰性啦，係咪先。

踩到半路又有突發野，條村路塞車塞到行唔到，好彩我地呢啲單車boy好似涉黎涉去先走到。

個𡃁仔嚇到嘴都o埋

行行到見到個牌寫住人蔘果之鄉，佢地就買左幾個黎試下，我就見都未見過，我抱住出到黎乜都要試下既心態試左個，好清甜，好多水，不過我唔太鐘意食，所以淨係食左一個就算。

最後馬哥係等左我地1個半鐘

宜良最出名就係烤鴨，所以就走左去試下，又唔錯喎，個皮真係好野味。

出現了

乾洗果度笑死我 真係未見過要自己加水
都幾快到雲南 樓主係咪一行四人一齊踩到西藏？

主題房正到

馬哥真係好撚勁

Hi 阿康

得翻3個

俾馬哥拋棄

好少追旅遊台Po

我睇哂

live

8月28日 (Day 38)

Today target

宜良縣->昆明

今日一開始就不停上山，不過唔係好斜，仲要啲景唔係差，遊走於山峽之中。

好爽

不過其實啲路都幾危險，因為條路有落石，所以基本都封唒路，淨係我們呢啲單車boy先入到。

呢條路好多都係係山谷入面，所以會係咁入隧道，我記得都有4條，隧道對於單車友黎講係十分危險，因為後面既車有機會睇你唔到，就撞爆你，加上好多山區隧道都係好窄，啊達就教路，如果入隧道一定要比後面既車過左先，冇車先好入，要開頭尾燈，同埋除眼鏡。

因為今日路程都幾短，所以我地都慢慢黎，輕輕鬆鬆咁踩，但係馬哥都係一馬當先，好似火箭咁，有陣時就會覺得好似龜兔賽跑，但係現實係龜就算好努力，但係冇一次羸到兔。

我們踩到咁上下，又開始落雨，又大風，凍到呀媽都唔認得，諗住馬哥會係小鎮到等我地，點知佢係冇架，咁唯有拋棄佢，我地自己食飯加避雨。

我地三劍俠又遇到挑戰，雨中爛路，由於我地上次係新橋訓練，呢啲已經係RJJ，但係都冇阻我們架車染上一層屎色，最後我們去左油站借人地條水管洗車。

係屎呀

踩到昆明市區，我覺得啲路況有得揮，又係人多車多路窄，勁驚撞到人

就係我地就到之際，我見到有好多人扲住部手機向後影，我咁轉頭一望，哇屌，有條勁粗既彩虹，我地三個都停低係咁影，全個城市都好像因為這條彩虹而停下來(啊達)

其實係雙彩虹

我地到左酒店既時候，馬哥竟然同我們講佢因為公事會翻珠海，唔可以同我地去到大理，HOLY SHIT。

夜晚係牛邊爐

公司急CALL佢都冇計既

8月29日 (Day 39)

Today no target

今日係昆明休息一天，大家部車都要整，不過啊達無啦啦病左，佢就賴之前食個人蔘果好涼搞到佢病左，起身去左琴日食個間牛邊爐到食野，佢咁抵死連早餐都做埋，做牛肉米線，又幾鬼好食。

諗起今日係馬哥同我地最後一日，都有小小失落，當初撞到馬哥，馬哥佢係自把自為加入我地，不停同我地講話:我跟住你們就行不用急，馬哥佢一直都係我地既補給站，佢個背囊好似多拉A夢個百寶袋，只不過係食物版，因為佢我先知道踩長途單車，補給係一件幾重要既事，如果當時佢冇比啲野食我，我應該訓低左。

如果當時佢冇撞到我地，我諗佢一早就到左佢既目的地—大理，佢自己一個既時候每日都踩到150km以上，跟住我們只可以日踩80km，加上有我呢個新手，某程度上都可以話係因為我搞到佢去唔到大理。

聽到佢話去打包架車既無奈語氣，就知道佢有幾唔甘心，明明終點就係眼前，但係世俗既原因令到佢無法達到終點，所以咁多位巴打，未有翻工既話，就盡快去做你想做既野，當你翻工就冇時間。

我地可以為馬哥做到既野就係同佢食餐好既dinner。

馬哥

8月30號 (Day 40)

Today target

昆明->祿豐縣

今日既行程都唔太辛苦，雖然距離係長啲。

由1900海拔落到1600海拔，多數都係落斜。

今日一起身就得番自己一個，確係有莫名既空虛感，雖然同馬哥相處既時間唔長，但係都有啲唔捨得。

昆明正大。。。。

踩到有一條9公里既落斜，個景靚撚到呢

個山谷show哂出黎

[img][/img]
啊達買左個小蘋果

隻羊比人綁住，係咁叫

偶遇耶穌光，又幾有feel

踩到一半，見到有個騎友之家，即刻同佢地講不如去果到住啦，見大家都冇問題，就咁決定。

60蚊每個人，包夜早餐，其實都唔差。

幾好餸，住客同老闆娘一家食飯，真係有翻左屋企既感覺

呢隻狗，係一條醒狗，佢會襯你食飯用隻腳r你隻腳，叫你比啲野佢食。
咁我地當然冇比啦，佢就好鬼有耐性，食咁耐就r足咁耐。

摸到佢幾hi

果到仲有塊版，比人簽名

夜晚既時候同老闆娘個女傾計，傾左成個鐘，不過多算都係同DaDa傾，我同啊達係到聽。

洗完衫之後上天台晾衫，望到個天好多星，就拎相機去影，不過都係失敗以回，可能技術未到家

我遲下都打算踩去西藏，或者更遠

女闆娘個女

仲以為佢嫌棄你哋踩得慢

之前係西藏間青旅話有個香港人踏單車黎係咪樓主黎

如果可以的話就去遠啲
呢啲機會唔係成日都有
識野

真係好靚女

唔係

幾時先

好羨慕...

留名
出左黎撈都好幾年近排又無工一身輕
諗緊好唔好......
都係等樓主出下文先

live左
嚟緊畢業都會去歐洲徒步旅行

我覺得成日諗黎諗去就唔會去到

the secret life of walter mitty
睇下呢套戲可能會令你更加想去

十分支持

支持樓主

樓主香港踏開車？

冇，平時都冇踩，運動都少做

8月31號 (Day 41)

Today target

祿豐縣->南華縣

今日一起身，老闆娘就整左幾碗麵比我地食。

臨走之前仲不停叮囑我地要小心。

本身我地已經走左，點知DaDa想老闆娘簽個名係佢架單車到，我地又翻去

之後再走，踩踩下想睇下個速度，一睇，我屌，留左個碼表係房到，又要再翻去拎，做左低b仔，係咁比佢地笑。

一路上都有好正既風景

準備進入黑雲區

雲南好特別既地方，就係天氣問題，比人稱雲南十八怪其中之一。

落雨可以係極細局部性，依加落雨，轉個彎就可能已經冇落。

入左黑雲區都冇5分鐘，就開始落雨

即刻著d防水衣，落左5分鐘就停雨，個太陽仲要好鬼勁，又要除翻衫。

靚到都唔知講咩好

3條友食左120蚊，個回鍋肉真係世界級

住都係每人53蚊，三人房，正。

9月1號 (Day 42)

Today target

南華縣->雲南驛鎮

本來去係海拔2000米既祥雲县，不過夜得制就近小小去雲南驛鎮。

我地都係海拔1800米既南華县，就咁睇好似好輕鬆，咁諗就大錯特錯。

因為係要上一座海拔2500米既大山，因為咁菠蘿痛，所以輕腳慢慢上。

其實成段路都係整緊，所以都幾難行。

就係呢段路，令我地進退兩難
個工程應該係鋪沙再整路
前面部機fing黎fing去，停左十五分鐘等佢
最後忍唔住上壆推過去

最佳組合

最高點，海拔2500

DaDa食個柑，話：好撚多汁。
啊達話：有"柑"汁，未聽講咩。
笑撚到我仆街

正到呢

Bad luck

個插頭係我張床上面乜野玩法

呢粒糖來源就係傻系達買野人地冇五毫字比佢，就比左五粒糖佢，佢只能無奈接受
笑撚到仆街。

樓主加油
想繼續睇落去

9月2號 (Day 43)

Today target

雲南驛鎮->大理

今日終於去大理，已經同佢地講好係大理休息一日。

本身諗住七點起身，最後我就轆到八點先起身，佢地就慢慢黎，最後十一點搞好哂啲野
食埋飯都十二點。

正

準備上山

山腰

山頂

瘦到

上左座海拔2500米既大山，風景真係冇得彈。

我地仲撞到一個係大理黎既家庭，我地都傾左陣計，佢地好明確話比我地知，大理古城係正過麗江古城好多。

上完山，就已經係30公里落斜，所以其實都唔多算辛苦。

今日決定左同佢地分開住，因為我想住城區，佢地想住大理古城入面。

跟住就出事啦，一係酒店好貴，一係就冇電梯，搵左成粒鐘，都冇個啱，最後都係搵左間一般般住算。

十卜

G持

Live咗
有人一齊上一齊分享真係開心好多
樓主快啲出文

文呢！！！！！

第一次live

支持

9月3號 (Day 44)

Today no target

今日休息一天

城區比我既感覺麻麻地，所以我一起身就踩單車去古城搵佢地。

同麗江唔同，大理古城同市區係有一段距離。

古城

順便揀左間青旅住，只係20蚊，八人房，但係應有盡有，除左個廁所細小小。

放低哂啲野就去搵佢地食咩Chinese hamburger，其實就係啲包。

大理古城係有好多租電動車既地方，所以我地都一人一部，租一部電動車都唔算貴，只係35蚊日。

DaDa，第一次揸。

青旅有隻貓，任摸唔嬲

洱海，我諗海天一色就真係呢種。

大理古城

啊達話黎到緊係要啤啤佢

步行街

M記都整到古色古香

城門

打呢個旅記既時候就已經去左麗江古城，但係根本同大理古城冇得比，大理古城比人一種好休閒好舒服既感覺。

有好多cafe同酒吧，駐唱歌手都係自彈自唱，相當有feel。

夜既翻青旅，係香港有個朋友唔開心，就係青旅出面啲巷仔傾下電話，唔小心嘈到人，比人用純正既廣東話問候，如果你係連登仔，係到同你講聲唔好意思嘈到你。

9月4號 (Day 45)

Today target

大理->松桂鎮

靜靜雞做準備，唔好嘈到人。

本身DaDa前一晚whatapps我話聽日九點出發，咁我緊係晨早起身準備啦。
我就等呀等，見佢都冇whatapps我，就知道賴野，又訓緊，冇計又要繼續等
等到十點，終於whatapps我話啊達仲訓緊，唔好出黎住，心諗wtf。
最後等到十一點半先一齊食早餐。

都係上下斜又落下斜

雲南真係好多風力發電

DaDa踩到一半既時候，話自己好唔舒服，但係差小小，就諗住搞掂埋佢，到左松佳鎮，DaDa已經想暈低咁制，我地就拿拿聲搵賓館比佢休息，搵到間可以100蚊就開到一間二人同單人房，真係抵到爛，但係世事就唔會咁易比你成功，原來呢間賓館係唔可以比香港人住，我地首先要去左派出所到登記先得，搞左一輪，DaDa先要得休息。

9月5號 (Day 46)

Today target

松桂鎮->麗江

因為琴日DaDa病左，所以佢好早食左藥就訓，結果今日係完全好翻，精神到可以今晚打老虎。

炒落渠

正

我屌呀

雲南既十八怪最濕鳩就係「這邊下雨那邊曬」踩到一半，個頭頂就有舊大到仆街既黑雲，根據之前經驗，快過舊雲就實冇死，點知都係走唔甩，係一開波就勁大雨，即刻同佢地停車著防水衫，同整個防水袋。

但係我屌，愈落愈勁。

最過份佢竟然落雹，係咁打落啲手指到，痛到叫出黎，一開始以為啲雨勁到咁，睇真啲原來係雹，仲要條路冇地方比我地避。

我地三條友都係到大笑，問個天：係咪要搞死我地呀。

睇到都笑鳩左

最慘踩多5分鐘佢竟然出太陽，真係比佢玩到傻左。

介紹翻，古色古香KFC。

麗江古城，一堆club，鬥嘈咁既款，同大理比差係差幾條街

小巷

好重商業味

十卜 加油
btw好想睇下樓主全部既裝備 例如眼睛等等

有無落club食女先

好似冇哂已經

冇，我唔玩呢啲

9月6號 (Day 47)

Today no target

今日係麗江到休息，係古城周圍行下，不過講真晏晝行，係好feel好多，啲club真係拉低哂質素
一直以黎我都想搵係木牌刻字既鋪頭，今日終於比我搵到，佢有好多現成同可以自己揀黎刻，我就揀左「人定勝天」，喻意自己排除萬難到達西藏。

高處睇古城，其實麗江古城係好撚大，我試過係入面盪失路。

同佢地一路行上古城上面，搵左個cafe坐係到吹下水。

之後就行下古城

行完之後就去食野，之後就出事了，屌。

我食左小小之後就覺得個肚好撚唔舒服，好脹，諗住係肚痛姐，就走左去柯屎，點知柯唔到之如仲愈黎愈痛，再睇個肚真係脹左好多。

搞唔掂就走左去人民醫院睇，睇完佢就話佢都唔知咩事，要抽血，照x光同做超聲波，當堂呆左，有冇咁嚴重。

好彩醫院到冇乜人，唔係既話，真係可能要等十年先走得，照完X光之後，等緊報告既時候就上左去抽血，佢地就話抽血唔洗驚架，係支針粗左啲架姐，我就話:屌，咪同打針差唔多，一見到佢支針，立即講左句:哇屌呀，個護士趁我個意志力衰弱個下就一野吉左入黎，本身我就刀槍不入，不過個護士幾快手，都唔單聲就吉入黎。

照超聲波既時候，佢地就開始黎料啦，到底係男定女呢，笑到仆街，個護士係到心諗呢幾條友係到搞緊乜。

搞唒啲野就翻去個醫生到比報告佢睇，當佢一睇到份X光就問我，係咪好多日冇去大，我就答佢有啦，點知佢一語驚人，講左句:，你便秘喎，笑撚到佢地仆街，我就勁無奈睇住佢地笑。

回想翻應該係飲水太少，本身我係一個飲幾多水既人，但係你踩單車就少左好多機會飲水，同會出好多汗，加上我夜晚係飲好少水，導致左呢個慘劇既發生。

睇完醫生之後，因為我踩單車出黎，啊達就幫我踩部單車翻去，好撚感謝你。

大家唔想好似我咁ON99，就記得食多啲蔬菜同飲多啲水，因為我要安心養胎，所以聽日就跟唔到團去玉龍雪山，只有佢地兩個人去，我就要後日先去到。

ching好勇同好有恆心，好佩服。
好羨慕你一路都遇到好人，可能細城市，村入邊啲人比較真。我好多時中港兩邊走去到大城市比人撩都唔多理人 驚俾人捉去角落打劫
btw.真心佩服，一見個topic 即入追黎睇

9月7號 (Day 48)

Today no target

由於我要係青旅休息，所以冇同地去到玉龍雪山，其實我係朝早已經好翻好多，係可以上到山既狀態，不過跟住去都冇用，因為導遊冇買到我既飛。

結果今日可以訓到自然醒，咁就去寄啲野翻香港，有啲鮮花餅同夏天衫，大約都有7KG，因為麗江只有幾個地方可以寄野去香港，咁就去中國郵政到寄啦，佢有兩個PLAN比你揀，一係快同慢，我諗應該係空運同海運，我淨係問左海運幾錢，但係竟然要200蚊，仲要兩個月先到，姐係我翻到香港仲未到，之後先醒起寄到深圳會平好多，就搵個可以收件既地址，用空運120蚊搞掂。

咁啱有個朋友睇到我SNAPCHAT，PO左張相係係X牛骨上刻左”人定勝天”，佢又想整個，搞左幾輪就刻”屌你老母”，仲刻左個"百忍成金"比另一個朋友。

刻既途中就睇下其他現成既，見到個”上善若水”比呢幾個字吸引左，因為睇小說既時候唔明，所以就GOOGLE睇下咩意思，原來係好有意思。

水:
避高趨下是一種謙遜
奔流到海是一種追求
剛柔相濟是一種能力
海納百川是一種大度
滴水穿石是一種毅力
洗滌污淖是一種奉獻
Copy from internet

翻去個陣真係好靚

翻去個陣，DaDa同啊達就同我講佢地聽日就走，因為佢地要趕行程，佢地之後有野做，其實我一直都諗緊會唔會係麗江留低玩幾日，因為仲有盧沽湖未去，我就打算去埋，但係佢地就唔得閒，所以佢地決定先行出發。

呢個當然，去到遠啲既地方既人真係會純真啲撲素。

9月8號 (Day 49)

Today target

麗江->玉龍雪山

上回提到因為琴日on99去唔到玉龍雪山，要調到今日先去到。

原來計劃係六點鐘起身再慢慢起身整野，之後七點十分去搭旅遊巴去玉龍雪山。

當個鬧鐘響既時候，我就本能反應解完數學題就訓翻，等到六點四十分，接我個人打比我先醒，即刻狗衝刷牙洗面汁野，好彩琴日一早準備好啲衫。

整好哂啲野之後就叫醒左DaDa，佢前一日叫我係佢架車到簽個名，我簽左個人定勝天。

呢四個大字我一直都好鐘意，覺得好有意思。

希望佢地可以達到自己既目標

最後我買左兩個包準時趕到集合地點，其實架車係似係一架面包車，不過長小小，但係你睇外面係估唔到載到十七人。

之後就係多圖少字

等齊人就出發去玉龍雪山

加長版面包車

上山

甘海子
係其中一個景區，但係冇乜野睇，原本係一個湖黎

甘海子介紹
話說有個又係單獨行動既男仔，佢就叫團友A，想同我組隊，我呢條小毒撚都有人想同我一齊行動，緊係okay。

其實乜都冇

繼續搭車去到纜車準備上冰川公園
呢個係中國最高既運客纜車

好朦

冰川公園介紹

不過係一舊冰都冇，雪都係冇，因為溫度太高，如果10月打後黎就有機會有雪睇。

有條棧道比你上到去4680海拔

上到去都係乜都睇唔到
本身見冇乜野睇咪諗住走，點知啊團友A，話想等十五分鐘。
等左十分鐘就有兩個同團既女已經上左黎，團友A就話:不如同佢地一齊落去，我已經係到諗呢條友係咪一早想同個兩條女組團。
但係見佢又唔係好想同果兩條女講，咁我就膽粗粗去問:不如一齊下去。
佢地竟然又話好，咁就等埋佢地影好相再行。
就係咁，我地就組左個四人團。
我極度懷疑佢係想同個兩條友組隊

仲有個雷擊區，當堂嚇一跳

搭纜車落去，先睇到野

但係落到藍月谷就唔同講法

個湖藍到癲，聽講係因為水係由山上面流落，加上湖底有唔知咩既礦物質。

仲有瀑布睇，下面係耗牛，可以騎，不過盛為50蚊

都幾多人係到影婚紗照

篇文出唔哂

繼續

再黎

之後睇完藍月谷就夠鐘閃人

又坐翻架面包車走去食飯，其實係去導遊屋企食納西火塘，姐係邊爐加燒肉，雖然成件事好奇怪，但係人生乜都要試下

導遊送我地翻去，就係我落車既時候，先記得自己又變翻一個人，DaDa同啊達已經走左，我先係到諗，如果我們不曾相遇，我依加究竟會點，係放棄左踩？，定係慢慢踩，突破唔到自己？

撞到佢地，我覺得係我人生中既一件大事，佢地教識左我好多野，就好似係我眼前打開左一道新既大門，我先至知自己以前有幾多野係冇嘗試過，人生就應該乜都試下。

我覺得佢地教識我最重要既係唔好介意人地點樣睇你，一旦你會介意，你就會自自然然限制就左自己既想法，令到你人生失去好多色彩。

失去左兩個同伴，當然有啲孤獨失落，但係人生就係咁，未必每個人都可以一直陪到你最後。

有好多時候都要靠自己，獨立都係我呢個旅程既一個目標，訓練自己，唔係成日去依賴人地。

上天為你關閉一扇門，必會爲你開啟另一扇窗，冇人知道聽日會點，可能轉角就撞到隊友。

正， more please

支持！

睇左個半鐘，由零開始爬文

屌個湖靚到癡左線

唔係一起去西藏咩 點解要分開啊

繼續支持💪🏻💁🏻‍♂️💪🏻💪🏻

9月9號 (Day 50)

Today no target

今日都係冇乜好做，係我心入面一直都有個疑惑，究竟去唔去盧沽湖，青旅老板一直都講盧沽湖冇乜好睇，去到西藏求其一個湖都屌打盧沽湖，所以諗緊繼唔繼續出發，唔好再浪費時間。

因為今日冇乜計劃，所以就留係青旅借左人地部電腦down個速成打遊記，之前仲有好多日冇打，足足打左成日，老板都問我點解要打咁耐。

不停出文

結果就咁樣足足hea左一日，夜晚係到諗，不如跟翻上去搵佢地，原因有兩個，一係老板講到盧沽湖一文不值，哂幾百蚊好似好傻仔，二係怕搵唔翻咁好既同伴，所以睇下有冇機會撞到佢地。

所以我聽日就繼續出發，追上佢地。

因為今日冇出去，老板娘竟然整埋我飯，感謝。

其實講真住得唔錯，因為老板娘好好人，又好肯幫我地手，我便秘個陣就提供左好多方法比我。

個陣睇到呆左

冇事既

9月10號 (Day 51)

Today target

麗江->虎跳峽

今天獨自一人也要上路，當自己一個既時候，動力係會低好多，你做咩都會慢啲，因為你知道冇人等你。

住左5日，最唔捨得係隻狗，好醒好好摸

食左個土雞米線，10蚊，好過食譚仔

遇到個徒步由四川318行到黎雲南，佢既目標係越南，佢仲會一路行一路直播，聽講最近都多左好多咁做。

俯視麗江

條路啲垃圾多到

睇相可能感受唔到有幾壯觀

風景

金沙江

獨自一個食蛋糕

根據前日DaDa同啊達既情報，已經知道左今日係上小小斜之後就係瘋狂落斜同平路，所以都好輕鬆走完條路。

到左虎跳峽之後突然見到架單車有哂行李，哇屌，咁快就打開左扇窗，入到過去睇下見到個大媽同個後生仔，但係都冇個似係踩單車，就想走，點知有人叫我，原來係個大媽。

呢位大媽今日先係麗江出發，想去到拉薩，諗起我第一日先踩左30km，真係有啲自卑，聽日仲有機會一齊出發。

搵住宿既時候又撞到一班人又係去拉薩既，不過佢地就有架車跟住佢地，仲要唔洗帶行李，rjj咁上斜真係。

佢地隊衫

最後搵到間20蚊住宿抵到痴線，不過價錢反映質素。

望住金沙江

個廁所就差啲囉

個花灑係水柱式

如果你唔想住呢啲就記得搵多個人同你一齊share住宿

9月11號 (Day 52)

Today target

虎跳峽鎮 -> 香格里拉

今日因為要上一個大山，由1800米海拔上到3200海拔，所以係一個極大既挑戰，正好考驗下自己既實力。

正因為咁，我就較左六點鬧鐘，最後都係轆到七點先起身，搞掂哂啲野大媽已經食緊野，我就搵左個米線就算。

食完就開波踩，但係因為大媽踩太慢，所以我走先，行唔夠一公里，就已經撞到另一個踩單車友，仲要個boy。

明天

佢叫明天，真係叫明天，一個人無論食飯定住宿都貴好多，見到有人同路，就問佢組唔組隊
就咁成為左二人組。

一路上都係咁

又踩左陣，外掛團就已經追左上黎，只可以講好嬲，點解可以踩得咁快，又公路車，又冇行李，唯有盡力追上佢地，事實上佢地都係只有兩個人踩得快，都幾好人。

一齊休息仲比支水我同請我飲紅牛

一路上既風景只可以用歎為觀止黎形容

完左個連續上斜已經得番半條命仔，之後仲有60km，真係踩到腳都斷，加上個前刹有問題，係咁比佢食住我道力，辛苦到賴屎。

香格里拉，白塔

之後大媽腥左個青旅地址比我，只係20蚊晚

一去到見到大媽，嚇一嚇，心諗：咁撚快到左？ 因為一路上都冇見過佢，諗住佢仲係後面努力緊。

原來係半路搭車，真係估佢唔到。

其實大媽既思想好奇怪，因為佢十月就一定要番去做野，姐係得20日左右，一定去唔到拉薩，佢踩單車去拉薩只係聽人講可以減肥，但係佢又坐車，咁點減肥，好難觸摸呀。

終於追到post

個藍月谷好似北海道個青池呀
同埋點解有啲賓館唔畀香港人住
年少就要輕狂，不然到年紀大時就好多嘢困身

利申：前日先開始追post

又live咗
再支持樓主

樓主好勁
想問下你有冇打定針先去？

越睇都越有衝動出發 樓主架車係淘寶定香港買？

冇，聽聞如果比狗咬就要去縣級醫院打4針就搞掂。
一般其他都冇乜病

係香港買3500好似

講得好好

9月12號 (Day 53)

Today target

香格里拉市->書松村

好撚辛苦呀今日

唔知點解一起身總係多災多難，本身想去柯屎又柯唔出，汁汁下野又急，雖然最後都柯到，但係都遲左好多。

因為見大媽踩得有啲慢，就叫佢先出發。

九點半出發，同琴日一樣，先上坡之後再請，好彩都有啲景舒解下壓力。

納柏海

正

呢個段係有40km落斜，所以頭半段都好輕鬆，去到個分叉路口，我就叫明天停低睇地圖
點知佢好似食左禁藥，一支箭行左先，睇一睇地圖教行第二邊，咪跟住去，即刻仆街，瘋狂連續上山，但係條路幾好，唔難踩。

我呢條路係先上左山，之後再一次落到谷底。

落斜都幾危險，因為佢係懸崖邊黎，仲要唔係邊一度都有圍牆，一唔小心真係會出事，所以我都慢慢黎。

極危險

話說，我同明天分開左之後，竟然比我又撞翻大媽，點解會咁呢，因為佢都行左明天個條路，個條路就唔洗上山，所以我就追翻佢，呢一次都係我最後一次見到大媽。

之後我地去到奔子欄到會合，之後就係20km連續上斜，明天行李比較輕，所以佢踩得快過我，但係佢快我50m到又會停，之後推車等我過佢，呢個都唔係問題，我過佢果陣就會係咁問我野，真係唔答都唔得，例如，仲有幾多公里，真係唔答都唔得，好撚攰呀!

意外的發生，兩條友部車撞埋一齊，黐埋一齊。

又有彩虹

金沙江

上到賴屎

上左四個鐘終於都到左，住左間最出名既滇藏客棧，一般黎到既人都住呢間，因為老闆娘煮野食好正，60蚊包早晚餐。

公路車團都係住呢到，佢地仲好氣氛，帶埋吉他，一齊唱歌。

前輩的話
食完飯，就去沖涼，佢竟然冇熱水，又唔想去問人，就唯有頂硬上，凍到縮埋一舊，明天就走左去地下沖，又有熱水。

why always me!

Lm
上年去完環台想試踩川藏線
諗返起當時自已一個上武嶺真係痴撚左線

9月13號 (Day 54)

Today target

書松村->飛來寺

今日有個之前都去左西藏既人話想跟我地一齊出發，但係佢又踩得幾慢真係，好快就已經見唔到佢。

個景

今日要上白馬雪山，一出發就已經係咁上，明天好快就頂唔住，推下踩下，比我過左佢，就同佢講係前面等。

上白馬雪山係有兩條路，一條行隧道，冇咁辛苦同快勁多，另一條係行舊國道，可以上到山頂
我一開始聽老闆娘講話一直行柏油路就得，一直踩一直踩，不知不覺已經到左隧道口，問人先知原來要行舊國道，但係翻轉頭勁遠，所以都係屈服左，行左隧道。

3個60歲以上既老人家都踩去拉薩，佩服。

等左明天10分鐘之後就出發通過隧道，隧道入面係凍過出面，所以要著多兩件衫先可以出發，入到去都係覺得凍，差條褲呀屌。

過左隧道就好快到落斜位，加埋成29km落斜，爽到不得了，仲睇到梅里雪山。

落山風景

到左德欽縣，我地既明天又黎料，我就想到飛來寺，可以睇梅里雪山，其實都係多10km，明天就係咁要求我不如留係德欽算啦，我就同佢講，咁你不如你跟5人團一齊住青旅啦，佢又話唔想住青旅，話同我食左飯先再諗。

問佢食咩，話是但，求其入左間餐廳到，話每人20蚊到，又話太貴，搵多間12蚊食面又話唔食，成個港女咁，真係。。。

食完就問佢跟我上去定住係到，佢又話跟我上去，咁就諗住搵定酒店囉，問佢又話想住邊間，
佢又話想住翻青旅平啲，心諗。。

踩上飛來寺既途中又撞番今日同我地一齊出發果條友，不過一直都唔知佢叫咩名，咁就一齊上。

踩到一半，明天哥又頂唔住，咁我繼續踩。

佢一面嫌棄話：唔洗咁急呀話，依加幾點呀。

當堂呆左，我踩快啲到都唔得咁專制。

一到飛來寺就即刻影梅里雪山

可惜勁多雲

其實前幾日DaDa啊達已經話係飛來寺等我，所以今日一定要衝到上黎，夜晚就同DaDa啊達食飯聚舊，食左個土雞邊爐，平靚正！而明天就同另一個人去左食野。

有機會真係要試下，挑戰自己

9月14號 (Day 55)

Today no target

今日係飛來寺休息，為左再試下睇梅里雪山，正所謂，搏一搏，單車變摩托。

一早就比明天佢地嘈醒左，因為佢地今日出發，目送佢地之後等DaDa啊達起身食早餐，食完早餐就去飛來寺睇下。

呢啲野叫經輪，轉左一個圈就等於你念左一經文

佛教既經文顏色順序都係藍白紅綠黃（好似係）

飛來寺的風景

睇完飛來寺就去捕住梅里雪山，等啲雲飛走

等左好耐先露左小小出黎

有時候仲會冇埋

影唔到就決定先翻去先，約左七點食飯。

到左七點打開門一望，哇屌，終於黎啦黎啦，狗衝拎相機係咁影

正到癲

夜晚佢地打邊爐，我就鋸扒，佢地仲要食唔飽。

9月15號 (Day 56)

Today target

飛來寺->鹽井

今日朝早一起身，就聽到有人係出面叫，心諗晨早流流搞乜。

屌，原來係傳說中既日照金山，狗衝拎相機影相，如果冇雲，個場面係咁壯觀呢。

雖然淨係睇到主峰，但係都好正，好滿足，大滿足。

食左個勁豐富早餐，有米線，玉米，茶葉蛋，酥油茶，食到好飽。

好似未介紹過咩係酥油茶，酥油茶係西藏獨有既一種茶，有甜有鹹，不過再原先就只有鹹味，但係個味唔係個個都可以接受得到。

連續係咁落，但係全部都係山泥傾瀉路段，路邊都有好多碎石，所以都要刹住刹住咁落，最搞笑係我轉彎成支水飛左出去，嚇鳩死，唔夠膽汁翻，太多車係後面。

落斜既途中就係去雨崩，下次黎就睇下你咩料。

危險中影相

全部都有機會山泥傾瀉
去左佛山食個米線，呢到有個地方又叫佛山，人地仲請我地食奶渣，奶渣係可以用黎整酥油茶

奶渣，我覺得冇乜名，佢地覺得好好食

個公廁臭到佢差啲嘔

個天點解可以咁藍都有

承你貴言

輕輕鬆鬆過西藏，其實上西藏唔難

仲有九公里就到目的地，正當我以為輕鬆上埋個斜，就聽到架車有好怪既聲
啊達就話：你爆軚啦柒頭
我就話：唔撚係掛

結果三條友一齊整，搞左成半個鐘。
佢地仲話我有機會搞到佢地睇唔到中國新歌聲，我真係頹撚左。
整完就繼續上路，但係上得好辛苦，唔知係咪爆軚爆到頹左個人。

搵左酒店就去食飯，去左間好似麥當勞既快餐到食，叫左個pizza，35蚊。

細撚到仆街，差啲將個pizza，dum翻入廚房。
仲要唔好食，翻大陸食野都要問清楚，唔係就好似我地咁成日比人呃。

9月16號 (Day 57)

Today target

鹽井->毛尼村

今日係超級辛苦一日，因為有一條連續41km上斜，直達紅拉山山頂。

原本諗住六點起身出發，因為有機會係咁耐以黎最辛苦既一日，但係大家都知道係冇可能成功，結果八點半起身，狗衝汁整食早餐。

入左好普通既餐館食野，三條友都叫左個炒飯，老闆就同我地講不如炒一個大盤啦，你地分啦，有人食多有人食少，咁我地緊係話好啦。

點知老闆又拎左一大盤湯出黎，我地比人呃左咁多次，緊係有哂經驗啦
即刻同佢講：好似冇叫喎。

老闆就話：呢個送既，唔洗錢，你地踩單車要多啲能量。

感動到仆街!!

你係香港？點會有人雪中送炭，唔踩多你兩腳都偷笑。

見我地食哂啲飯仲問我地洗唔洗要多啲，我地臉面厚過裝甲車，緊係話要啦。

食飽先出發

一開波就先落6km斜，之後就黎料啦，上斜啲路全部都係碎石路，時速都係得6km左右，慢慢搖上去。

好鬼靚

話說，呢個人叫風神，佢試過用十幾日就踩完滇藏線，我係一條癲佬，佢係一條大癲佬。

佢事蹟(有殘體字)

踩踩聽到好似琴日爆軚既聲，心諗唔撚係又黎呀話，即刻跳車睇下咩料，禁一禁，屌你老母係咪玩鳩我呀，淋到仆街。

兩條軚都爆左，姐係一定要補軚，全程都係自己補，佢地兩個都冇幫過我，其實我都覺得係好事黎，總有啲時候係要靠自己，冇人幫到你，雖然補左個半鐘，但係都係難得既經驗，中途仲要比兩條仆街仔係咁言語攻擊，又咩梅開二度，叫車錢你比，當然只講笑啦。

補緊既期間，仲有揸車既人話送水比我地，真係好人，感謝!

補完就繼續上路，但係已經三點半，仲有成30km上斜，仲有70km先到芒康，姐係踩硬夜車
因為我架車個腳踏有問題，會格格聲，一下大聲一下細，啊達就話我部單車係心跳號。我又覺得幾得意，所以我部單車就心跳號。

路況到最後上斜10km先有好轉，因為就上頂係咁爆上去，只要個頂上有經幡，你就根本上可以確認係山頂。

山頂直觀梅里雪山

仲搞你唔掂?

係山頂已經七點半，太陽已經開始落山，只係得番9度左右，等陣仲要準備落斜，所以我地都不停加衫保暖。

落左一半已經個天黑哂，天黑踩車係極度危險，落斜一定要慢慢黎，同隊友最小保持兩個車位，有大車就讓佢行先。

我地踩踩下仲有隻唔知係狗定羊經過，黑到都唔知係咩黎，當堂嚇一跳。

落到底就傾，今晚點樣，因為真係太危險，仲有40km先到我地原本既目標芒康縣，所以決定踩到有住既地方就停。

一望上個天空真係正到不得了，成條星河出哂黎，係香港真係冇可能睇到。

我地一經過民屋就問人地可唔可以比我地住，佢竟然話前面一公里就有住既地方，我地懷住好興奮既心情踩去睇，點知又真係有。

踩多1km又真係有住宿，係一個藏民家庭開。

老板娘就整左個蛋面比我地食。

間房好有特色，白色係鹽黎，出汗出到咁，就知道我地咩料啦。

9月17號 (Day 58)

Today target

毛尼村->芒康

一起身係老板娘屋企食野既時候，老板娘就問我地可唔可以幫佢入電話費，咁我地3個人就得我有整微信付款，咁我地就緊係幫得就幫啦，原來佢係想幫佢老公入錢，就入100蚊人仔，咁係微信到入左之後，佢就開始打電話比佢係城入面既老公啦，點知都係話個電話號碼冇錢所以唔通，當時既諗法係怕老板娘以為我地係想呃佢錢，所以我地都好緊張，但係我明明睇到微信係比左錢，又double check埋個電話號碼，應該冇死啦，但係睇住老板娘係咁打都唔通，我個心都有啲忐忑，做好最壞打算比翻一百蚊佢，微信冇左一百蚊都冇所謂。

好彩等左5分鐘，都係打通左，可能西藏既手機信號冇咁勁，所以要等下，我地可以安心離開。

因為琴日未踩到去芒康，所以今日繼續，一路上都係好路，勁好踩，可以keep到17km/h。

藏民既屋企

西藏呢邊好多咁既平原

測量都有

踩到一半既時候有啲𡃁仔跑出黎，唔通就係傳說中既藏族小孩，我即刻避開佢地，避免比人打劫。

作為香港既同胞，入到檢查站緊係左check，右check，仲要寫埋行程，由邊到去到邊到，用左幾多日。

入左城搵左酒店，大家都好肚餓，佢地就諗住食加加面，佢係一碗好細既面，可以一口過，食完一碗就係咁加比你，最高記錄147碗，聽聞係一位單車友破記錄，成功破佢記錄既話就有500蚊同5隻牦牛。

點知行過一堆爛路，佢竟然冇開，啊達就講左成日加加面啊，食唔到啊。

不過我就冇乜所謂，反正我食10碗就收皮了。

三人房

push

9月18號 (Day 59)

Today target

芒康縣->如美鎮

由於我戰友心跳號啲心跳聲太澎湃，DaDa同啊達都頂唔順，咁我唯有拎去整，我一朝早八點起身，班友仔仲訓緊。

個師傅講話一定要成個腳踏換，要50蚊，價格都可以接受既，不過就有啲細，唔係好食力。

翻到去班屎忽鬼仲訓緊，我汁汁下野佢地先起身，不過佢地整野好快，我搞掂，佢地搞掂。

今日終於由214國道去到318。

今日黎講只係上12km，就有得享受30km落斜，所以都好輕鬆，旅程上總有意外發生。

DaDa為左避開個減速坡就唔小心跌落窿到，立即見紅，佢隻手指一忽肉就甩出黎咁制，因為我同啊達一早行先，所以佢唯有自行處理傷口，佢竟然剪左忽肉，真漢子！
係佢出事既半個鐘後我地先知道佢炒左車，狗衝去搵佢，問佢洗唔洗包一包，佢竟然話：小事黎姐，踩埋佢先，好撚癲。

輕鬆到達山頂，因為只係爬500米。

正到呢

似唔似WINDOW XP個WALLPAPER

之後就瘋狂係咁落，好正。

去到如美鎮搞掂啲野，咁岩見到reception部電腦到有LOL，就問佢可唔可以玩場，佢又話得，打打下成班人一路食煙一路睇我玩，我都係安靜咁打一鋪機姐。

9月19號 (Day 60)

Today target

如美鎮->榮許兵站

今日可能係有史以黎最辛苦既一日，因為要連爬兩個山，先要爬上覺巴山，再爬上半個東達山，廢話少講，出張海拔圖比大家睇

今日朝早去左藏民餐館食野，佢地叫左炒面，我就叫左酸辣粉，藏民餐館係整野係特別耐，可能係全部即整

個炒面有湯

一路上山既風景都唔錯

踩到一半我零食小王子又要出動

係呢段啊達又一馬當先衝左上去，好快唔見左人，我又盡跟，DaDa就係後面慢慢踩

山頂有個觀景台，我同啊達就係到一路睇風景一路等DaDa，突然收到個whatapps，原來DaDa爆左軚，係下面整緊。

觀景台的風景

等緊DaDa既時候，都有好多由成都出發既人上到黎，黎自邊到都有，大家都係為左挑戰自己，挑戰西藏，完成壯舉。

DaDa到左之後，因為時間太遲，冇得食飯要直上榮許。

又要上山，真係喊出黎，DaDa因為爆完軚又休息左好短時間，所以佢上到好頹。

不過風景就真係好既，只要有風景睇我就滿足。

有冇歐洲森林feel

當我停低休息之際，突然山坡有舊石碌落嚟，好彩冇揼中我，嚇死人咩，心都離一離呀

就係呢個坡

踩左冇排就有班人過左我，有啲有行李有啲冇，我就立馬追鳩番佢地，又不停轟落個腳踏到，之後連啊達都追過埋，但係最後都係差一個女仔追唔到，因為佢乜行李都冇。

其實大家追黎追去係幾好，因為大家整體既速度都會上升，但係千奇唔好落斜追車，好危險。

到左榮許之後揀左間名氣大既教授山莊，雖然係冇熱水沖涼，只可以抹身，但係野食勁正，個湯係世界級好飲。

9月20號 (Day 61)

Today target

榮許兵站->左貢縣

今日要爬既就係滇藏線第二高既山，東達山，足足有海拔5000米，不過榮許已經有4000米，所以只係上1000米就到東達山埡口。（埡口係條公路既最高點）

朝早係個教授山莊食左個面，唔夠仲可以加面，務求喂飽你地，好好地再上路。

有個人係徒步加拉車，真係咩形式去西藏既人都有。

因為海拔太高既關係，氧氣唔夠，個人好易攰，四肢都冇乜力，個心臟跳得好快，成日都停低休息，每上100米個頭就會好痛，呢個係好正常既高山反應，可以用意志力解決，只要唔太勉強自己就冇事。

不得了

有兩個人係成條路既焦點，因為佢地踩住一架雙人車，仲要有一個係十二歲女仔，不過佢條腿仲壯過我，唔係講笑。

雙人車係勁難踩，因為平衡問題，總有人踩得快踩得慢，所以好難平衡到，不過佢地可能係父女，所以見佢地步伐好一致，平路踩得超快。

最係都係慢慢上到埡口，慢又點上到咪得。

上到成隻狗咁

輕輕鬆鬆落斜到達左貢

究竟點解叫做心跳號

樓豬架單車係特登買踏去西藏？

#207 樓主咪講左

見到樓主三個人又結伴同行，好滾動呀

係

會一齊到拉薩

想問樓主係踩咩種類既車 ？
好似樓主咁踩長途既話，公路車定山地車會比較好

其實對單車黎講，我都唔算識好多。
不過公路車最大既問題係車架，因為為左加速度化，所以個車架都唔算好硬淨。
山地車就冇呢個問題，當然都要部車唔錯啦，例如鋼架。
但係依加都有啲新選擇，叫做旅行車，佢就算係比較全面啲車種。

遲啲如果買既話，可能會買呢部，不過唔叫你買，只係比個參考你(有殘體字)

9月21日 (Day 62)

Today target

左貢縣->邦達鎮

朝早食左勁有誠意既米線，都只係15蚊。

一個好食既早餐，立即增加戰鬥力20%。

好快就踩左兩個鐘，佢地一講話已經踩左40km，當堂嚇一跳，原來我地踩得咁快，可能最近上得山多，兩個鐘都只係踩到12km左右，有進步。

啊達踩踩下肚痛，就諗住搵個地方食飯加柯屎，佢就打開個紙巾筒偷成卷紙巾去柯屎，點知咁啱老闆娘就係廚房出黎，mission failed。

笑到我地訓係到

依加好似係收稻草既時間，見到好多條村都收完之後一車車運走。

啊達踩踩就話，條路咁輕鬆，一定有古怪，屌佢真係雷達，踩到最後15km，突然狂風驟雨，勁大既逆風，落斜都只有10km/h，又凍，隻手好似結左冰咁，冇哂知覺。

佢地仲話要破風，跟都跟唔到。

搵左個地方停低，食下野就已經冇落雨，風都冇咁大，冇左阻礙，好快就到左目的地。

洗衫要洗到咁，你都咪話唔慘，要企係到等十分鐘。

有人帶埋隻狗一齊旅行，好彩夜晚都好安靜

9月22號 (Day 63)

Today target

邦達鎮->八宿縣

今日就係傳說中既怒江72拐，先放張圖比大家睇下咩料，呢到只係72拐既3份之1，總長45km。

怒江72拐係進藏線最出名同最危險既一段路，因為佢既難度加上有好多前輩係到失手。

今日一早就起身諗住同成班單車友一齊出發，為求疊馬，英雄主義，一起身收衫就發現，啊達啲衫飛哂去水氹到，笑到我地仆街。

爬左個業拉山就到戲肉，怒江72拐。

一開始都有啲緊張，因為聽太多人講呢到好危險，我就慢慢落，發現原來都幾輕鬆，同平時差唔多，個人就開始囂，係咁放，淨係轉彎先刹車。

當DaDa放低左部車去影72拐，中國人就會借你部單車影一張相冇問過你既情況下，好似佢自己都有份踩過黎咁

意外真係意料之外屌你老味，一轉完個急彎就有個M字位，太快過搞到炒車，好彩淨係擦傷小小，如果有對頭車，就好可能冇呢篇遊記。

其實當時炒車個下，好似個腦一片空白，咁就飛左落地下，再係地下轉幾個圈。

最柒係炒完車之後，後面架車停左係到問我有冇事，搞到成條車龍，之後我話冇事架車走左，後面架車又停低問我，來來回回左十次，係咁講冇事okay，仲有條友比罐雪碧我，唔知做乜。

之後一路踩一路痛都算，竟然有世界級逆風，係大到有一下用最輕既波都上唔到，本身20km既路用兩個鐘應該搞掂，結果用左三個鐘。

由於今日係星期五，佢地要睇中國新歌聲，搵左間有電視，點知老闆娘話本身唔比住香港人，當係外國人，我地被迫港獨？之後叫我地唔好同人講係香港人。

正當佢地睇緊個節目，就有公安黎緊，老闆娘立即叫我地熄燈唔好嘈，搞到佢地電視都要熄埋冇得睇，笑鬼死，但係又有啲緊張，比人發現唔知會點。

炒車都會食餐好既

9月23號 (Day 64)

Today target

八宿縣->然烏鎮

今日又要上達安久拉山，93km有70km都係上斜，所以今日一開波就係咁上。

可能琴日炒完車，個前刹好似壞壞地成日磨到塊碟，就會有幾尖既聲，整左幾次都幾唔掂。

DaDa就話我部車唔掂，立即激發我鬥志，我同心跳號唔可以比人睇死。

係咁轟落個腳踏到，個心好似就爆，膝頭又勁痛。

上山得番14km，原本估計要七點先到山頂，立即飲左罐redblue，好似食左禁藥咁，踩得勁快，仲追過左前面兩個唔識既人，六點就到左山頂。

其實唔難

唔識果兩個人率先出發，我地緊隨其後。

我地落斜左十分鐘後已經追到個四眼單車友，我過左佢之後，諗住減慢速度等埋佢地，點知個四眼boy，過我既時候望住我笑撚住點頭，勁串，我地三條友即刻開盡turbo抽車追佢，過左佢冇耐就入左條隧道，係用黎擋住飛石，但係個地都爛哂，所以我係咁刹車，前面有一塊爛地，咁就諗住轉左，點知啊達突然大叫睇車，原來係條四眼boy用極快既速度係我勁近飛過，只係差小小就收皮。

我諗比佢撞到既話，九成要入廠修理一下。

踩單車姐，唔洗搵命搏呀嘛大哥。

唔記得答，我個部係山地

想問有乜原因旅社唔畀香港人住但接受外國人?

一日追到live 好正

藏區有些旅館係唔可以住「外國人」，只可以住「中國人」
而香港人係這方面係歸類為「外國人」
正如樓主講過，「外國人」去到藏區要交行程。我理解既係，香港人係藏區已經比較上自由，行程都仲可以話改下，搵包車司機就行得。但係如果係老外要跟團，台灣人既話，仲要搵導遊先得，而且例如定左第3日去睇雪山，如唔好天想改後一日睇都唔得
點解要咁樣，相信係同藏獨有關
（聽講以前有些藏人持外國護照返黎藏區搞藏獨活動）

我都係
已經唔只係朋友 係同伴呀
Btw 終於講到點解叫心跳號
由深圳睇到入藏好感動
雲南同西藏啲景好靚

明天哥去左邊

想睇啊達無左忽肉隻手指

Thank you!

比公安發現會罰錢，大概幾萬蚊左右

Live咗，樓主勁呀

真心佩服你班單車友

真係好正，係你踩單車先有咁多機會欣賞。

佢自己同另一個人走左，係飛來寺個到。

咁你要追下個fb page喎

有錢，有時間，有堅持，個個都做到，去到都只係時間既問題。

樓主最後用左幾錢？？

呢樣已經唔係個個都做到
同埋個衛生環境真係對意志力極大考驗 （對我嚟講）

用左兩萬到，不過如果用得唔多萬二應該得。

其實我係攰到唔理，都仲可以接受。

行程期間有冇偷偷打J

9月24號 (Day 65)

Today no target

今日係然烏休息一日，就諗住去然烏冰川到睇下，有咩咁西利。

因為琴日DaDa比左個電話拼車既人，今日晨早流流八點半就打比佢，搞到佢火火地，仲係咁問佢係邊間房，過左冇耐佢就拍門，問我地去唔去冰川，DaDa就答佢下晝先去，趕走左佢就繼續訓教。

我地落樓下食飯果陣又撞到佢，佢就叫我地聽個電話，係另外一個拼車既人，又係咁問我地係邊，呢邊啲人真係好進取，都要面對面講清楚。

原來另一個人都係踩單車去拉薩，佢由成都出發，叫二郎，佢係一個我認為好多野講既人，真係有小小頂唔住。

食個靚飯，飲個靚甜茶，甜茶都係西藏一種好有特色既飲品，有啲似奶茶，我認為如果整黎香港應該可以發大黎搞，真係好甜到不得了。

搵番個拼車師傅諗住出發，點知佢又反口話要每人60先去，原本講左40，再講先50，真係好似大戰左三百回咁。

沿途風景

到左之後因為車入唔到去，其實佢係應該唔想入去，你就要揀行路入去定搭車，原本我地上網睇左坐拖拉車只係20蚊，佢地竟然推薦我地坐佢地電單車，入去50，出翻黎50，仲話拖拉機一樣價，真係當我地冇做功課。

我地就決定左行路入去到冰川，如果搭車都只係可以到冰川之下，我地行左一半之後就見到有部拖拉機，問價之後真係20搞掂，上車gogogo。

地下勁多石仔，震到呀媽都唔認得。

坐完拖拉機好似全身做完按摩一樣酸。

之後我地就要繼續行崎嶇既道路先上到冰川，到左冰川之後感覺，就係冇乜特別，因為全部都係冰。

一路上既正相

出唔哂

我地就沿路折返，但係發現拖拉機已經唔見左，藏民就問我地騎唔騎馬，100蚊番去，我地就話太貴，就減到50，但係DaDa佢地就想坐拖拉機，因為平啲。

過左冇耐岩岩班電單車黨入黎，又同我地講50出去，屌你老屎，真係獅子開大口，再講價先40蚊。

最後決定我騎馬，佢地3個電單車。

人生第一次騎馬，一上去個下感覺就係好高，正所謂人望高處，高處果然唔同啲。

佢仲行黎行去食草

其實佢唔係比你自己騎，係有藏民係前面騎馬帶住你行，其實都幾特別，跟住隻馬搖黎搖去，聽住藏民係前面哼住佢地既山歌，睇望高山，平原，清河，終於感覺到自己黎左西藏。

慢慢搖下搖下，但係佢竟然送到我一半，要我爬山翻去，行左九個字之後，發現唔見佢地，應該係盪失路，仲要電話no service。

當時個一下，其實唔係好驚，因為行翻去國道318一定有車，再坐順風車就可以翻到然烏。

咁都唔驚就知我份人幾沙膽。

但係行多15分鐘就已經見到佢地，即刻講，唔好意思，要大家等咁耐。

好彩最後車費都係每人加十蚊，翻到去，我地翻到房，二郎竟然自把自為幫我地叫左野食，但係我地一早就決定左去聖地燃木齊食野，即刻叫佢cut單，結果二郎都係自己食。

裝飾

食左個幾好食既飯，同飲甜茶，翻去訓。

9月25號 (Day 66)

Today target

然烏鎮->波密縣

今日係入西藏以黎最靚既一段路，都係最長既一路，足足有一百三十幾公里，如果一個月之前既我，諗都唔敢諗。

其實入到西藏，真正既考驗先黎，之前個啲都只係訓練。

去聖地燃木齊到食完野食完野，會送一個唔記得叫咩既絲巾比你，會帶來好運。

準備出發

啊達見我整好哂野就叫我出發先，我見到前面有個觀景台就上左去，佢地冇上黎就踩先。

因為有陣時會冇信號，所以我地斷斷續續咁用whatapps溝通。

我地一早講好左係宗埧等，但係我又係地圖到搵唔到，我到左一係過橋一係直既地方，過橋就小鎮，係到諗佢地會唔會過左橋。

我見佢冇同我講，我就繼續踩，踩到咁上下，佢地話到左好耐，問我去左邊，心諗唔係係後面個鎮呀話。

我就同佢地講再下一個鎮等，踩左冇耐見到，宗埧個牌，我就知仆街了，原來佢地快我咁多。

過個安檢站，我問有冇兩個香港人過左，佢話半個鐘走左啦，即刻急起直追。

佢地以為我踩得快過佢地，就係咁追虛無既我，我就係後面係咁追。

終於我宗埧既下一個鎮到撞翻佢地，結果都好既，如果唔係就要踩夜車。

一條行車路，竟然會有水流，特別特別。

一路上好多呢種小型隧道

好有氣勢

有feel

仲有雪山睇，幾鬼正。

到左波密仲要搵香港人先住得既，幾麻煩。

9月26號 (Day 67)

Today target

波密縣->通麥鎮

風景依然都係咁正 應該係西藏最靚既地方

102塌方就係呢到發生

好牛不攔路喎大佬

最後都安全到達目的地

瘋狂玩貓

Live左

9月27號(Day 68)

Today target

通麥鎮->魯朗鎮

起身影一影

好有仙氣

今日原本好多危險既路都已經變得冇乜危險，因為已經起好全新既公路，大橋，同隧道。之前比人稱為通麥天險既路，依加就起左條橋比人安全通過。

係網上面仲可以搵到關於好多通麥天險既圖同新聞

原本既通麥大橋已經比通麥特大橋取代左，我地係橋上睇到舊橋，好明顯睇到條舊橋係木製，想像唔到當然既單車友係點樣過去。

真係前人種樹，後人乘涼。

通麥特大橋

舊橋

橋上風景

安全達

我支電筒壞壞地，要跟住人入，唔係就大獲

西藏呢邊好多豬，都好驚人

一路上既風景

似唔似歐洲小國

又係豬

當我地休息緊既時侯，突然有架車停低左，就同我地講，可以車我地去魯朗，原來佢地係開青旅，但係我地拒絕左，因為仲有好近就到，唔想就咁坐車，不過回想起應該要試一次，最後我地都去佢開個間青旅，決定冇錯，好有藏族FEEL。

唔錯

魯朗好靚

聽聞呢到會打造成一個旅遊地，舊既屋企都冇哂，全部都變得好新。

好耐都冇見過紅綠燈

青旅包早晚餐，一班人一齊食。

一位叔叔既攻略，仲好好人借比我睇下。

9月28號(Day 69)

Today target

魯朗鎮->八一鎮

今日一起身就要踩上去色季拉山，唔知點解西藏既山都有個拉字。

今日上呢個山唔係特別辛苦，可能我已經愈黎愈快，係時候去睇下眼科，配副眼鏡
同好多人一齊踩上山，見人地停低過左佢就講句加油，好快到。

所有去拉薩既人都會撞到個陣講句加油，無論係徒步，單車，定係電單車都會講，呢個文化幾正。

山腰

借單車友啲野黎影張相

山頂既風景永遠都令人驚嘆

又一座，差最後一座米拉山，爽完個落斜之後就到八一鎮

去買電筒既時候撞到個單車友

心諗咁大工程

原來佢落山炒車，仲幾嚴重，個肚都傷哂，問佢洗唔洗休息，佢就話，仲有幾日就到，點可以休息。

每個踩單車去西藏既人都係癲佬

9月29號 (Day 70)

Today target

八一鎮->工布江達縣

今日又挑戰自己最遠距離，140km。

出發冇耐又見到彩虹

林芝去拉薩國道318，呢一段因為整路封左，只有單車可以行。
因為最近聽到唔少單車友講可以上林拉公路，係一條高速公路
所以我地一開始就搵高速公路既入口，踩左冇耐就發現左入口，不過有啲工人係附近休息

右邊就係去拉薩，左邊就係林芝方向。

拉薩個邊比人封左，就停左入到，就係到傾點搞。

點知啊達就講衝左邊。

我話，唔係呀嘛。

啊達就話，黎到中國，唔犯下法，都唔好話自己黎過中國。

就拉開個黃色水桶，就起勢係咁衝。

DaDa都跟住上，不過角度唔岩，仲要撞爆人地個黃色桶。

我就一路大笑一路衝

踩左冇幾耐就已經有架警車追住我地，十足十大追捕咁。

結果我地都係比人捉住

跟住車上個靚女警察，怒屌我地話，高速係你地行架咩。

翻去既同時就係橋上面影翻張相

帶左我地翻去入口到，仲收埋我地張回鄉證，叫我地等下，結果我地又真係ON99咁等左成半個鐘，之後先有人提我地入去個休息室道歉，要語氣好啲就冇事。

我諗大陸既文化係應該自己主動行入去道歉，不過我地啲港仔點會知。

我地用香港人既秘技—扮傻，係咁講唔知呀，睇唔到原來唔比入高速，其實都係DaDa同啊達講，我就做freeride，係後面罰下企，因為我唔係好識呢啲人情世顧，廢事講錯野就搞笑。

最後都放左我地走，香港人真係有免死金牌，原本要罰錢同上堂。

冇得上高速就唯有繼續踩翻國道，本身都頹，點知就越踩越頹，啲路爛到仆街，係廣東廣西既大佬都翻哂黎一齊送我地去拉薩，咩爛路，水氹，泥路，乜都有。

記得有一幕好搞笑，前面就有一個勁大既水氹，過就點都落水架啦，DaDa就一馬當先，慢慢踩過去，我同啊達就愁眉苦面，諗緊點算，我就望到個壆，同啊達講，呢單野上壆好喎，啊達就好驚訝咁望住我，good idea。

點知前面DaDa已經失平衡成隻腳叉左落泥水到，仲同我地講呢到小心，好深，但係我地係面已經搬緊部車上壆，DaDa一直都冇向後望，所以佢一直都唔知我地輕鬆過左去，哈哈哈。

不停爛地

尼洋河，點解西藏既河都係咁藍，真係嘆為觀止

正

踩到夜晚成八點鐘先到工布工達，因為係大陸既apps到終於搵到個酒店可以住香港人，去到竟然開我地3個房400蚊，當堂嚇一跳，平時先住開3人房100蚊。

坐警車

我地轉身離開，就去搵其他酒店，搵左間旅，但係老板話要搵派出所打聲招呼，公安話要去左先前果間酒店做左登記先，仲有得坐佢地架哥爾夫球車去，仲有幾個公安係我地隔黎一齊入去。

點知搞左一大輪，諗住fitfit啦，翻到去派出所，點知有個大隊長同我地講都係唔得，話一係住個間酒店，一係就離開呢個縣，我地成個人呆左，大隊友都同我地講，唔好意思，呢個係我地既政策。

結果我地唯有翻去間酒店到，點知公安都有跟埋黎，仲同酒店既人講，人地咁辛苦黎到呢到就平少少比人啦，真係估唔到公安都會幫我地講價，結果我地用左240蚊兩間雙人間，我就自己住。

今日真係好攰，精神同肉體都唔掂。

live lm

結果我地唯有翻去間酒店到，點知公安都有跟埋黎，仲同酒店既人講，人地咁辛苦黎到呢到就平少少比人啦，真係估唔到公安都會幫我地講價，結果我地用左240蚊兩間雙人間，我就自己住。 又真係估你唔到喎

高質post

叫咩名

支持

巴打事前準備左幾耐？

第一日坐gogovan同港鐵已經違反規則

我都估唔到，諗住點都要頂硬上，其實我地係有問過可唔可以住係派出所，佢地話唔比。

有諗法係出發前一年，實際準備左三個星期，大多數都係等淘寶。

高質po。lm

真係唔知喎，有冇原因，願聞其詳。

9月30號 (Day 71)

Today target

工布江達縣->松多鎮

今日岩岩好一百公里，琴日經過咁多位大佬既洗禮，已經攰到不要不要，但係拉薩就係前面。

一起身先影一張

我地都不斷睇下有冇機會上高速，但係入口就有公安守住，路邊就有圍欄，結果都係上唔到，不過都預左已經。

一路既風景都係依然美麗

神石”中流砥柱”，傳說巨石係”貢色德姆”修身養性坐禪念經既坐椅。

一開始既路都仲ok，之後就開始黎料，碎石路，泥路，通通都出哂黎，究竟去拉薩仲有幾多野考驗我地。

好似翻翻去一開始出發，自己一個人踩，個種頹廢既感覺，條路係爛到會震到手碗痛。

周不時都會遇到呢啲

帶住狗去拉薩，之前都見過有人係帶住隻狗踩單車，當然唔係要隻狗跑，係有個膠箱。

哪裡都是風景

碎到痴左線

踩到最後十公里個人已經係dup低頭慢慢踩

聽日打算將兩日既行程合併埋一齊，185公里衝到去拉薩，要5點鐘起身，最後瘋狂一次。

10月1號 (Day 72)

Today target

松多鎮->墨竹工卡縣

電話5點鐘鬧鐘響起，但係仲有一種特別又熟悉既聲音，十分頻密，就係落狗屎既聲，出去一睇，大到根本踩唔到，所以都爬上床訓到一陣。

起身已經9點幾，係冇可能到拉薩，所以改目標去墨竹工卡，一路上爛路緊係少不了，仲要係咁落雨，其實踩左咁耐，最唔想就係落雨，因為一落雨個人就會勁凍，成個人都震哂。

心諗好彩都係細細雨，點知去到米拉山既山腳就黎料，無啦啦勁大雨又大風，唯有拿拿聲踩過雨區，點知落雨只係伏筆，之後竟然落雹大佬都翻黎送我地一程，打到隻手勁痛。

終於上到山口，我地齊齊爬上去銅牛影相，米拉山係去拉薩既最後一座山，代表住我地就到拉薩，心情只可以形容係極度亢奮。

山上的風景

好快就有人見到啊達同DaDa佢地部單車，又走去同佢地傾計，我就靜靜雞休息下。

落左山之後又係一片爛路，踩到想死，仲有咩可以阻住到我地去拉薩，突然之間，DaDa係前面停低左，原來佢條行李繩卡左入去個飛輪入面，諗住呢獲都要搭下順風車，點知DaDa就大叫一聲，竟然連個勾都比佢整翻直，比佢解決左一個問題，但係點會咁簡單就比你解決到。

成部車反轉黎整

重新裝翻條車鏈

原來條車鏈唔知點樣打左個圈，要成條整出黎再裝翻入去，個陣已經6點幾，但係仲有40公里先到，好彩個天都放我地一馬，比條好路我地行，我地就係咁爆，20km/h，用左兩個鐘就到左墨竹工卡，成個人都散左。

晚餐食左個不得了既野

明天，夢想之旅既完結。

10月2號 (Day 73)

Today target

墨竹工卡縣->拉薩

因為琴日冇一野轟到去拉薩，所以今日繼續踩，其實都淨係得翻好短既路程，今日只係60幾公里既平路，而且路都唔算好爛，所以我地都慢慢踩，望住周圍既風景，享受最後一段既單車之旅。

睇住風景，慢慢踩，唔洗再為左路程而趕。

拉薩市既外圍，望住宏偉既布達拉宮，回憶起當初自己一個出發，一個人食飯，一個人住，乜都係一個人，直到遇到佢地，我覺得係我人生中既大事，成個單車之旅都改變左，如果冇遇到佢地，唔知自己會唔會係中途就失敗左。

由一開始冇人相信我可以做得到，但係我依加證明左自己係可以，如果連自己都唔信自己，你仲可以依靠邊個?

到左布達拉宮，以為自己會感動落淚，但係當下既心情就只係，哦，終於到啦，跟住就不停影相，如果冇架單車同個難民樣，同一個遊客冇分別。

布達拉宮都好多人，因為十一黃金週，比平時仲要多人

真係要打翻個卡

影完布達拉宮就去左薯伯伯開既風轉咖啡館食左個港式餐蛋麵原來餐蛋麵係咁好食，以前都唔知道，仲同薯伯伯傾計。

回味無窮既餐蛋麵

啊達最後一日受傷，正確黎講係我既最後一日。

拉薩既夜市

終於放假啦!

後記

借小清新絲打既話，有些風景需要自己看，西藏既風景更加如是，宏偉既大山，碧藍既河流，遼闊既平原，你睇相根本就感受唔到當時既衝擊。

其實我一開始有呢個西藏之旅，係諗住等自己個人生唔好咩特別既事都冇做過，同人講既野可能只係讀書同翻工點樣，可能大家依加都係咁，人生應該係好多元化，但係我地就困住係一個小小既香港，每日受到周圍既價值觀壓迫，係咪做人一定要讀書優異，高薪厚職，有樓有車先叫成功?

每一個人都唔支持我呢個旅程，佢地都覺得好危險，但係有陣時，明知山有虎，偏向虎山行，就係想挑戰一下自己可唔可以堅持得住，一開始係好辛苦，好想放棄，但係之後諗，如果放棄左會唔會好可惜，又買哂啲野，朋友又會笑鳩你，所以我決定堅持，當我睇到好靚既風景，我就會覺得一切都係值得。

當我第一日住係深圳青旅既時候，仲好記得比人當係馬嬲咁，啲人一知我想由深圳踩去西藏，即刻話你唔好踩啦，你身板咁細頂唔住架，知唔知咩係高原反應，會死人架，足足講左一個鐘，我出發個陣仲要幫我影相，好似我會一去不反咁，如果當時我在意左佢地既睇法，我放棄呢個旅程，我就永遠係一個失敗者，我係呢個旅程學到既野都冇哂。

做人千萬唔好太在意人地既目光，咁做只會限制自己既視野。

雖然唔洗繼續踩單車，但係我都會繼續出文跟團去珠峰大本營，如果大家有興趣就繼續睇埋落去，完結應該會係坐火車離開拉薩，最後會比大家睇下青藏鐵路既美麗。

洗唔洗練定體能定本身有運動開

終於到布達拉宮
好感動
樓主同阿達dada一到西藏就各散東西?

感動

我自己本身就乜都冇做冇練，其實之前都有講過，其實去到西藏之前都只係訓練。
當然如果你本身有做開運動既話可以直接係成都或者麗江出發。

唔係，佢地都會玩幾日，之後既文都會講到。

聽日會休息一天，之後繼續出文

一口氣睇到呢到 好似睇左場戲咁
最好睇都係樓主旅途上遇到嘅人 同佢地互動嘅情節
d人真係好熱心
好有人間溫情

一次過睇晒11頁
樓主真係好勁

追live追左好幾日，好感動。

我有買薯伯伯本書

可唔可以講多啲薯伯伯果度既事

同埋拉薩

垃圾丹尼爾都有人致敬

好正

我一開始都諗住自己係一個人上路，但係其實好多人都會比好多支持你促成呢樣野。

遲啲可以整個外傳，講下薯伯伯

真，不過我都幾欣賞佢

Live完 樓主好勁 真心佩服

本身1230要瞓，唔小心㩒咗入嚟就追曬了，又要遲起身啦聽朝
佩服樓主呀！不過你真係要小心，見到你今次旅程有好多次都係大步檻過，但touchwood人生唔會永遠咁樣，你以後做咩都唔好咁魯莽啦，好危險㗎
恭喜你達成目標！

留名支持

睇好多遊記，好多人搭火車入去都頂唔順高原反應。踩幾十日單車入去真係好勁。

一次過追晒 好佩服
希望日後都有機會嘗試

利申 廢j唔多識踩單車

人不輕狂枉少年

只不過係因為踩單車可以慢慢上，所以先可以慢慢習慣

踩單車呢味野最緊要都係試架姐

10月3號 (Day 74)

Today no target

今日終於可以訓到自然醒，由於琴晚住既平措青旅太貴，雖然真係唔錯，我地真係負擔唔到，所以起身之後就去搵地方住，搵左一大輪先搵到間平野，又係個香港人當外國人個原因。

之後就走左去拉薩必到既光明甜茶館，試下佢咩料。

每個人都會去扲隻杯，係枱放低一蚊跟機，之後就會有人收走你個一蚊挑你機，其實係幫你倒一杯甜茶，然後大家一齊坐低吹下水，咁又一日，相當寫意，好似香港既cafe，但係唔洗控制自己既聲量，環境雖然冇咁舒服，只有一個硬板凳，但係就比左個機會融入本地人，不過佢個薯條真係唔錯，當地叫炸土豆。

一蚊跟機

加左啲辣粉之後又幾野味，西藏版SHAKESHAKE薯條。

環境

食完之後就同啊達同DaDa分開左，佢地去搵點整邊防證(去珠峰大本營需要)，我就去搵點樣寄單車翻香港，其實寄翻去都幾平，只係160蚊，包20kg，一開始以為要500以上，真係唔知頭唔知路。

之後去埋天上西藏郵局買明信片

拉薩真美麗

之後搵翻啊達同DaDa食晚飯，點知撞到佢地既兩個朋友，仲係香港人，原來我同佢地分開左既時候，佢地去左風轉咖啡館，識左Leo同Vincent。

大家仲要係同一間餐廳相遇，佢地已經等左好耐，我地就遲黎一齊上岸，5個人一齊食飯，係異地撞到香港人都係好興奮，就連我平時咁小野講，都傾得好開心，知道左我想join團去珠峰，都比左好多意見我，仲請我地食飯，真係大大的感謝。

10月4號 (Day 75)

Today no target

雖然話放假，但係其實都有好多野要做，好似啊達同DaDa想要去布達拉宮就今日一早就要去布達拉宮門口預定聽日既飛，所以話都唔係咁輕鬆，之後佢地仲要去搵點樣做邊防證，搞左兩日，因為濕鳩大，個人邊防證整唔到。

而我朝早做緊乜，就緊係攤係張床到，不過當佢地翻黎，我就出去報珠峰團同寫哂所以既明信卡，周圍走黎走去問價，終於比我搵到間又平又好評價既團。

聽講每個黎到布達拉宮都會摺張50蚊影相，我都唔執輸。

影左幾張係呢張最好，其實唔易。

真係唔錯，講緊我啲技術。

今日竟然有人知道啊達去荷蘭就強塞400蚊比佢，原來果個人好耐之前都有踩過去西藏，知道踩單車有幾辛苦，希望呢小小錢可以幫到啊達，真係人間有愛。

因為聽日就要去珠峰，我翻黎之後啊達已經踩緊去珠峰，DaDa就見一日之後就會飛翻香港，遲啲再翻黎，所以今日係最後一日同佢地食中秋晚餐。

揀左間西餐廳

鋸扒

食完之後我地仲去搵月餅食，邊個話去到西藏唔洗應節。

先去supermarket買月餅，再去kfc食雞

聽日就要分開，雖然分離係屢見不鮮，但係都係習慣唔到，點都有依依不捨既感覺湧上心頭。

你就係呀康！

想問樓主 上珠峰要搞咩野證？
過多幾個月想組團踩單車去西藏
曾經環過台灣

我八月都會去滇藏線,不過只係搭順風車上,無你地咁勇

邊防證，遲啲會詳細講到

都好呀，西藏風景一絕

樓主其實我都想試下踩過去
可唔可以tg 交流下

10月5號 (Day 76)

今日就係去珠峰大本營既大日子

先講下旅行團既background，係西藏中國青年旅行社既四日珠峰團，唔係打手。

Day1:拉薩->羊湖(聖湖)->卡若拉冰川->日喀則
Day2:日喀則->珠峰大本營
Day3:大本營->嘉措拉山->日喀則
Day4:日喀則->扎寺倫布寺->拉薩

盛為你1050人仔，已經係我問過最低，但係屌你，又係因為個濕鳩政策，香港人要住三星級酒店，搞到要多比240。

一朝早八點半就要係咩邊防大廈集合，唔知係咪因為放假mode，老毛病又發作，八點先起身，極速搞掂就八點半出發。

好似成日都遲起身，但係絕對唔係因為懶，係太攰姐。

結果遲左十五分鐘，不過佢收左我地張身份證整邊防證就又要再等多個鐘。

呢到講下邊防證係咩，如果想入珠峰既話就要整邊防證，一般黎講最平就係係自己個省市到整，因為細佬我冇用呢個方法，比唔到更多資料，有興趣可以上網搵下。

邊防證又分為兩種，個人同團體。

個人就係4人一組，如果要整既話必須要搵到四個人既身份證去整，可以搵旅行社比200蚊佢，佢就幫你搵，啊達都係用呢個方法去整，不過遇到啲麻煩，因為濕鳩大，所以ban哂旅行社申請邊防證既資格。

團體就係跟團去，如果報團就記得睇下包唔包整邊防證，進山費，同景點門票，呢三樣加埋都應該有八百蚊。

我就係坐最後個行，辛苦到呢。

如果有得揀一定要坐車既右手邊，風景係好啲。

我前面就坐住兩個廣東人，都識講廣東話，一個醫生，一個護士，之後就變左一group咁玩。

第一站就係羊湖，訓訓下就到，我係一上車就會想訓教既人，首先黎到山腰，有好多藏民擺檔
介紹翻，有手信，有啲係有藏獒同羊仔比你影相，多謝你十蚊次。

山腰

仲要幫隻藏獒帶黑超

影舊石又要十蚊

好快就上到山頂，重頭戲黎啦，羊湖。

真係好藍

羊湖既背面

之後去到羊湖邊

騎牦牛同抱羊都係10蚊

唔知點解上完山再落山就會頭痛，可能有高反，又可能太耐冇搭車。

第二站係卡若拉冰川，其實冇乜特別，導遊仲唔會比時間你爬上去，同埋有啲凍。

有冇野食姐

冇野睇既冰川

導遊話一部車上面冇鋼既氧氣瓶就唔係專業去珠峰既團，一上到車就已經有幾個人吸緊。

留左十五分鐘就走左，落翻去山腰比大家去洗手間，期間有好藏民黎賣野。

咩舊石有水係入面，開價500蚊，嚇到我成個彈起，之後有個呀叔係咁斬個藏民，斬到30蚊搞掂。

到日喀則已經成九點，又因為個濕鳩規定，所以我要自己一個住，最慘係間酒店附近係冇野食，你話死唔死，最後買左個紅燒牛肉杯麵食就算。

10月6號 (Day 77)

萬眾期待既珠峰，我來了

Day2:日喀則->珠峰大本營

今日既行程就係直轟去珠峰大本營
我地離開左日喀則就好快到沙漠地區，到處都係沙石，我地行個條路叫嘎定線，震到成個人飛起，分分鐘勁過過山車。

正

有架車太靠邊，掉左落去搞到大塞車。

導遊有停底比我地玩下沙

竟然有人捉到動物，唔係好知係咩黎。

買左飛就繼續上，唔好以為好快到，仲有成兩個鐘。

呢個觀景台係可以見到五座八千米以上既山峰。

好快就到珠峰大本營

導遊同我地講上珠峰大本營有四樣野可以租，重要性由高至低
1. 鋼瓶氧氣，$600
2. 睡袋，$100
3. 大衣，$100
4. 包腳既圍裙，有啲似蘇格蘭個種，$100

氧氣係高山係好重要，一般人如果係包車由成都或者麗江去拉薩都會經過幾座五千米大山，珠峰大本營都係五千二，令到好多人忽略左額外氧氣既重要性，因為係要訓一晚，睡眠會放慢人既呼吸，加重缺氧，就會有高反。

利申：乜事都冇

因為我遲落車，第二個導遊上去同我地導遊講。
導遊2：你地就只有兩瓶氧，夠唔夠呀。
導遊1：冇計，佢地唔買。
導遊2：琴日先有個外國人死左。

之後問人先知道得38歲，所以係高山訓教係危險，不過又唔洗咁擔心，一般人都只係訓下又醒下，頭好痛，所以600蚊就睇你買唔買呢個保險。

話咁快就到左大本營，導遊好快就安排左帳篷比團友，唔係全部一齊，有啲人分開。

右手邊條柱就係用黎傳啲熱力去個帳篷到

帳篷入面就係咁既環境

帳篷有火爐係用羊糞燒，係唔臭既，夜晚就燒完，仲有飯食，不過就貴啲。

睡袋既作用就只係乾淨同小小保暖作用，因為我地係住帳篷入面，被鋪枕頭都係唔會洗，所以好鬼污糟，我有租到。

大衣圍裙個啲其實就唔太需要，因為你通常都帶夠衫去，比個親身例子，我就著左一件u記extreme heatech衫，加件T，再加件羽絨，著左一條u記extreme heatech褲，加件棉褲，就搞掂，我仲可以夜晚出去影相。

日落中的珠峰，日照金山，變左日照一忽(遲左到，日落已經差唔多冇)

呢個高度聽講係新度既岩線，之前係度雪線。

加左15蚊食左個蛋炒飯，同五磅甜茶同人share。

之後就同啲人傾下計，帳篷既主人係藏民，原來佢地啲衫係同黎珠峰既人換，用佛珠之類既野，唔怪得個個人都有羽絨。

個醫生同我講，長年係高原住既人係唔可以去太低既地方，會氧中毒，同埋本來就會短壽，因為佢地個心臟特別大。

一開始帳篷由導遊定，點知原來未定實，係由四個政府部門定每個帳篷住既人數，搞到11點先有得出去。

天公不做美，因為月光太勁，乜野銀河都睇唔到，好想死。

影唔到就死死氣翻去帳篷訓教

個帳篷入面本身已經冇乜氧，有條撚樣訓唔到又起身食煙，屌你，本身有高反仲食煙，係咪想反死你呀，搞到其他人訓唔到，不過我都係聽人講，因為我訓到成隻豬咁。

第一頁追到呢到，樓主好勇好勁，睇完覺得好滿足！自己一個冇咁既勇氣去做！
好叻呀樓主

想問珠峰係唔係有好多支國旗插曬係到？

追咗咁耐終於到咗拉薩
好滾動

雖然得十幾廿頁，已經係今年見過最高質嘅post

樓主有冇踩去納木棤

有冇去大本營

冇留意，好似冇

多謝巴打，but呢年先過左三個月

冇，大佬上面先啱啱寫完去左珠峰大本營

追到live, 感覺樓主由一開始既小毒撚，變成左一個好外向既人

納木棤必去架WOR

其實都冇話變得好勁，不過好過之前

留翻啲遺憾咪下次可以再去

頂下癮先

同埋可以去埋尼泊爾

10月8號 (Day 79)

Day4:日喀則->拉薩

導遊無啦啦同我地講，前面就係天葬既地方。

天葬地點

西藏葬法就有四種，天葬，水葬，土葬，塔葬。

天葬係相當高級，有功績先可以天葬。

水葬係中毒，生病，因為禿鷹食左就有問題。

土葬，做壞事多既人，喻意打入十八層地獄。

塔葬係最高級，活佛先有，班禪大師同達賴喇嘛。

之前係可以睇天葬既過程，不過依加唔比睇，除左有熟人，因為有人睇完拍左片放上網，話天葬好殘忍。

不過我就覺得咁先似天道輪回既一環，人類食左咁多動物，死後就回饋翻大自然，正正就係一個圈，係好特別既文化。

有興趣可以上網搵下，應該會有片睇。

之後導遊帶左我地去shopping，不過唔係強制性，有興趣就買。

雖然話係去shopping，不過其實係去左一條小村到。

藏民既屋企

入面係唔比影相，因為有佛堂係入面。

之後就參觀藏民屋企，其實姐係啲購物點，不過會講下啲文化風俗。

男人叫扎西，女人叫卓瑪

如果女人嫁去一個男人屋企到，就會佢啲兄弟一齊share。

如果巴打嫁去人地屋企就爽爽了，如果冇聽錯既話。

之後就開始sell野，係銀器黎，不過同一般銀唔同，因為佢係有加藏藥入去，令到啲銀對人體更好。

咁先發現啲團友都係有米仔，有個大財主，買左七千幾蚊野，好似個個都有買野，本來我都想買，因為好似對身體幾好，但係諗一諗，不如做運動咪仲對身體好，就冇買到。

團友a，就係因為佢令我打消買銀器既念頭。

佢由出發病到完，一開始就高反，之後就肚屙，真係擔心佢既生活

人地sell緊銀器，佢一知道對身體好就即刻話買，心諗你不如做多啲運動啦。

峽谷，不過香格里拉個峽谷冇得比。

風景

之後就去左個手信市場，專賣牦牛肉干，導遊同我地講，入去係咁食就得架啦，唔洗比錢。

入面又係唔比影相，我就係咁試食，好彩啊達同DaDa冇黎，如果唔係我覺得佢地會考慮取消試食。

我拎起一包睇下幾錢89蚊，心諗，真係想食我隻車，之後先知，如果本地人去係有五折，好彩冇買，大財主又買左八百幾蚊。

之後導遊就載到我地去布達拉宮就解散，大家都知道呢次導遊做埋呢轉就唔做，就翻鄉下，都捉住佢影相。

其實我都覺得佢唔錯，至少佢今次冇hea做，完滿咁完全佢既最後一次，前幾日佢單獨咁車我去第二間酒店，我都有問下佢點解唔繼續做落去，佢就話做埋做埋都唔夠洗，遊客又少左，導遊又多左，不如翻鄉下好過啦。

我諗，佢睇到既布達拉宮同我睇到既係唔同。

翻到去青旅，原來DaDa仲等緊我食飯，我心諗你又唔講，我食左咁多牦牛肉，點再食，不過都陪佢出下去食，講下去珠峰既搞笑野。

唔小心禁左回覆，所以跳左一日

10月7號 (Day 78)

Day3:大本營->嘉措拉山->日喀則

夜晚影，上次冇放上黎。

一教訓天光爽，一起身就汁好野準備去影日照金山

得小小，導遊話日落就先係全座山

背面

因為時間唔夠，所以要趕翻去搭車，點知有人遲左成45分鐘，導遊係咁屌。

經過係珠峰大本營附近既絨毛寺，係世界上最就既寺廟。

之後原路折返，姐係又經過條震到變智障既嘎定線。

上次既觀景台，天氣好到不得了，睇哂五座八千米峰，可以做wallpaper。

下面呢part可能有啲悶

去左參觀扎什倫布寺，係一個佛教既寺堂，唔好以為佢好細，其實好鬼大。

以下都係我講述導遊既介紹，因為太多資料，可能有啲已經唔記得。

入面大約有八百個喇嘛住係到同上堂，佢地係以寺養寺既方式去經營，因為喇嘛係免費住係寺堂，寺堂入面有住宿，有醫院，有收取門票，去賺錢，大約就係咁。

喇嘛屋企都係一色一樣，白色代表觀音菩薩，黑色代表金剛菩薩，紅色屋頂代表文書菩薩。

五百年既燈心樹，西藏獨有植物。

第一站係彌勒殿，入面係唔比影相。

西藏既佛教冇咁多規矩，例如唔可以踩門檻，樓梯一定要左上右落。

Copy from internet

佛像高26.2米，係全世界最大既銅製佛像，由110個工匠，用4年打造，原本係可以上去睇，但係因為呢個大殿已經好舊。

全世界最大既石製佛像就係四川既樂山大佛

入去就順時針咁參拜

下一站，十世班禪大師既塔葬之地，釋頌南捷。

先同大家講下，班禪大師係乜。

信徒認為
班禪大師係阿彌陀佛的化身
達賴喇嘛係觀音菩薩的化身
都係活佛，只有活佛先可以塔葬

而呢個靈塔足足用左黄金614公斤，白银275公斤，係用得最多黃金既靈塔
十世班禪大師既肉身都用金練包住。

周圍風景

曲康吉，係四世班禪大師既靈塔。

係最豪華既靈塔，原因係用左大量既寶石。

第五六七八九世班禪大師既靈塔都係冇左，好似係因為文化大革命既時候破壞左。

咁點解四世既又冇事呢?
聽聞當時信徒將食物都堆滿靈塔，等啲人入到黎以為係倉庫

錯欽大殿

係喇嘛上堂既地方，入面可以同時容納到2000人

小朋友喇嘛

別有一番風味

翻酒店之後就約左團友出黎食野

串串香

有機會就會去

10月9號 (Day 80)

DaDa今日一早就要坐飛機翻香港，起身送佢走之後就繼續訓，自然醒真係好爽，寫左幾張post card就去左光明甜茶館，有事冇事都要黎嘆下。

舒服

坐低飲左幾杯之後就同隔黎個唔識既呀叔傾下計，原來佢都去左珠峰，不過佢係由東面入去，要徒步，一般人去大本營係由北面去。

佢沿途既相我都有睇，確實幾靚，呢條線叫珠峰東坡，佢行入去仲要搵牦牛幫手搬野，呢條線都係有好多人一齊行，仲有固定既check point，同我地踩單車一樣，要趕路，大叔足足行左六日。

呀叔走左之後，坐多半個鐘，又撞都係呀叔，不過係之前珠峰團既，同佢吹左陣水，佢就問我去邊，我話冇地方去，問我去唔去小昭寺。

呀叔幫我比埋錢，拒絕唔到。

小昭寺

經輪

內部

認真的大叔

好多經幡

睇完之後就行左去大昭寺睇，但係大昭寺附近全部都係商店，成條商店街咁。

行左陣，就撞到個醫生同護士，世界都唔大，拉薩仲細。

之後見到條圍巾，60蚊，正想比錢既時候，個醫生喝住我，話你比左錢，我點樣講價。

又真係比佢講到40蚊，幾鬼勁。

之後就去左間書店睇耐左就叫佢地走先。

幾文青feel

大昭寺的周邊

翻到去又得翻自己一個，膽粗粗就去問人地借張身份證去網吧打機，去網吧一定要有張大陸身份證，香港人又係玩唔到。

點知又肯借比我，再問隔黎條友借LoL ac搞掂，又可以做毒撚。

李星大哥，大陸叫盲僧，好撚肉酸。

10月10號 (Day 81)

今日既任務就係寄走架單車同個後尾包。

一起身踩去超市到買個保溫杯，為左可以成日都飲到熱既甜茶，諗起都爽，但係原來我買既甜茶粉真係冇得比，好鬼難飲。

之後先去寄單車，拉薩係有好多地方都寄到單車，價錢通常都係150左右，我就揀左飛登，因為大家都有個登字，點會係呢個原因呀，因為佢係專業打包單車。

之後就搭車翻去，竟然見到前面有勁多濃煙。

聽講係餃子館著火

本身影左好多相，之後有兩條差佬走埋捉住我住手，心諗住做乜鳩，gay架。

原來話唔比影相，屌你老味咪直接講，最多咪走行遠啲再影過，動手動腳你話幾唔君子呢。

最好笑佢好似以為我會唔願意del相，自行打開我部手機，發現開唔到，我就施施然同佢講，我黎啦，佢都呆左，心諗咁合作都有既，最後我都行遠啲再影。

最屌既係，我見到有條友又係影相，個公安走埋去捉住佢要佢del相，怇竟然唔del仲甩開公安隻手，結果佢就咁走左，公安冇理佢，相比之下，真係我真係唔係好掂。

聽日就係最後一日出文，聽日我就會寫離開拉薩坐火車，多謝大家一路g持

期待最後一篇

樓主用咩影相？影得幾靚

通常都用IPHONE
相機就olympus mark 2

終於要完了
冇試過追咁耐post，全靠樓主每日都有貨交

不過睇到比公安要求Del相嗰part 都係笑咗

仲要每日都幾篇 多圖多字

我上次睇到銀河, 正

10月11號 (Day 82)

今日終於冇遲到，琴日仲汁好哂野，一早就出發。

再見拉薩，一定會再黎。

朝早落完雨，所有山頭都係雪。

火車站都好有西藏特色。

我個位，下面係最好。

青藏鐵路沿途個景真係正到不得了。

菜單

睇住靚景食野就係咁簡單
可以話每一個地方都咁靚

正到痴線

識左一家人長年住拉薩，話下次黎可以帶我去買野，平好多，唔知下次去係幾時，不過我一定會再去。

係咪好可愛，20蚊係拉薩買。

青藏鐵路上的日落，係我睇過最靚既日落，影相影得唔好睇，我一直都覺得風景係要親身去睇先感受到。

今日係最後一次出文，希望大家滿意，其實最一開始開post都冇乜人支持，不過好久之前同人講左會出post，自己心裹面都想出一次旅遊post，諗住就算冇人睇都繼續出落去，好彩雖然唔多人，但係都有人睇。

如果遲啲再去旅行都會出post，當然係比較特別啲既旅行，例如尼泊爾徒步，環台，踩去歐洲，呢啲都係有諗過去做，當然前題係我搵到銀啦。

多謝大家支持

利害

我都好無奈

樓主 最後搭火車返香港？搭左幾多日？

搭火車用左兩日到左成都，再飛機翻香港。

好佩服樓主 膽粗粗就一個人踩去西藏 係我既話真係會一世都記住呢段日子

我一直都回味緊

文筆的確無小氣丹尼爾咁好
但都一口氣睇哂值得支持

支持樓主
襯後生，去多啲

你講乜撚嘢

一口氣追曬,佩服你既堅持,好想自己有一日都可以做到一樣一生難忘既事情

睇到飛來寺就諗起我之前入雨崩
仲要行哂入邊三個點
痴線程度不下放樓主

我上次去好彩睇到日照金山
但係去納木措, 羊湖都係食屎天氣

最後架單車點

唔好淨係諗，要踏出第一步，之後既事就好簡單

有排行喎

咁你又慘既，留啲遺憾，下次再去囉